[英雄初見] 刀傳 · 外傳

大家好，我係雙木。今次呢個故事應該會比較短，算係我之前寫既故事既支線，無先後次序，即使無睇過之前既故事都唔影響你對故事既理解。當然，我本人緊係想大家睇晒兩個，咁樣你會對個故事既理解更加完整。

以下係我寫既第一個故既link，歡迎大家入去，留低正評/留言，然後享受個故事

刀傳(1)

廢話唔多講，英雄初見，開始!

Episode 01. 萬事皆有開端

「請問為什麼會這樣?」我忍著心中的衝動，站在辦公桌前，望著這個女人----我的上司。

「哦，原來是你呀。」女人的目光終於從電腦屏幕上移開。什麼叫「原來是你?」從你做出「那件事」開始，就知道我會來找你的吧?

「小林，這真的很不幸......」女人一副悲天憫人的嘴臉使我火冒三丈。「我不是想聽這些。」我的雙手緊緊握成拳頭，額上的青筋一跳一跳的，像是座快要爆發的火山般。

「雖然很不好意思，但是......」話鋒一轉，女人眼神變得銳利起來，「請記著你我的身份。」我身軀一震，口中只能吐出「對不起」三字。「你知道的，多年來，我對你用心的提拔......我也很想把這個機會給你，但是，這次你犯的錯太嚴重了。」女人無奈地搖搖頭，以使她已經盡了力。

這麼多年了，為的就是一個機會，出國發展的機會。我的朋友常常說，在香港做設計賺不了錢。我撐下去了；女朋友嫌我做設計師沒出色，離我而去，我撐過來了；父母親由中學開始一直反對我當設計師，好不容易他們接受了，我背負著父母的期望依舊默默咬緊牙關撐著。

現在，終於有個大好的機會，只要通過了公司的內部篩選，便可以達成我的夢想，去法國巴黎進修，成為一個真真正正的設計師。我雙目早已佈滿紅筋，聲音幾乎是從牙齒擠出來的：「你知道不是我做的......」女人不曾露出一絲內疚，反而露出憐憫的眼神：「我知道你一時間，一定很難接受這個事實......」我沒有給她機會再說下去，因為白癡才會聽。

「是ricky吧?」我冷冷地道。女人首次露出憐憫以外的目光，是猙獰。「陳林風，嘴巴放乾淨點。」我冷笑一聲，我早就知道這個女人和他有染。「為了讓他到外國發展，你把我的設計偷走，還假仁假義地說要幫我修改......」「你別再含血嘖人。」女人雙目睜開，眼珠快要從眼眶中掉下來。這是我見過最醜陋的臉孔。「假若我輸給一個有實力的人，我也不介意，但是ricky這種垃圾，他憑什麼?憑什麼?」說到最後，我一巴掌拍在桌上。女人像發了瘋般尖叫，「你這種廢物也配跟ricky比較?」女人真的可以為了一個男人這般瘋狂嗎?「罷了，就當我浪費了四年的時間。」說罷，我頭也不回地離開辦公室，我手搭在門把上，想起了一件事：

「對了，ricky也只是利用你罷了，你以為他會看上你這種又醜又老的女人嗎?」

「陳林風!」

房門關上。我隱約聽到房內傳來亂七八糟的嘈吵聲音。反正也不關我事了。

正左評先看

多謝你

lm

推

輕輕一推

推9仔

中午的街道，喧鬧非常，每個走在街道上的人也不知道在忙著什麼。真好呀......有可以忙的事情。

一想到有好一段日子無事可幹，我不禁取出手機，
「喂，明仔，有空出來嗎?對呀，想找你飲酒，沒有空?真的不夠朋友!罷了罷了。」
「坤，是我啦，林風啦，對對，大學那個，有空出來飲酒嗎?哦......不要緊不要緊。」
「電話未能接通......」嘩，這個連電話也換了?

「唉......」人家說患難見真情，原來是真的。在大學時我也不算一個內向的人，也有上過莊，也有過一班很好很好的朋友，但是......離開大學後，大家的關係就像離開雪櫃的冰。我苦笑一下，唯有買幾枝啤酒回家，來作個「舉杯邀明月，對影成三人。」

我沒有猶豫，直接走到離公司最近的便利店。

「總共一百二十六元。」
我拿著四盒啤酒，快步回家。打開門後，我立刻把啤酒整齊地放在雪櫃中。自我出來工作後，我便搬了出來住。住的環境也不算太差，屋大約也有二百呎，也夠我有一個獨立廁所和廚房。我大字型躺在沙發上，整個人像是虛脫了一樣。

人失去了目標和夢想，就會有一種脫力的感覺。「明天的事明天再算吧。」幸好我是一個樂觀的人，否則也不會在多方面壓迫下，還可以堅持自己的夢想直至現在。在這四年期間，我一直做著見習設計師的工作，由於女朋友一早離開了我，我也沒有什麼特別支出，因此也就儲了點點錢，也夠我不工作幾個月。說實話，我恨透我的上司，呃，應該說是「原上司」，到現在我還未能夠完全將那件事消化，但是......

「這四年來，也不算是完全浪費，我的的確確進步了不少。」由一開始連設計軟件也不懂得用、連直接也畫不好，上色調色配搭完全一竅不通，到現在偶然有人讚賞、甚至成為其中一個到外國發展的候選員工......

那個女人是混蛋沒錯，但我已經不是從前的那個我了。總有機會、總有機會......對，我從以前都現在不也是靠這幾個字撐到現在嗎?我深吸一口氣，總感覺心情暢快了不少。

我走到廚房，拿出還未夠冰的啤酒及一枝玻璃杯還有冰格槽的碎冰。享受這個只屬於自己的夜晚。

今日差唔多 希望各位鐘意，順手留個言/正評支持下

收工一推

正評了，但刀呢，外傳無刀喇？

晏d出文

輕輕一推 琴日屋企停電 今晚一次過兩更

push 9 jai

留名
刀傳1啱啱睇晒

快啲呀，仲要等

翻緊屋企好快有文

Episode 02. 盤問

「先生，先生。」朦朧中，我聽見一把男人的聲音從耳邊傳來。怎麼回事?難道有人進了我的房間?我立時清醒起來，卻發現周圍的環境截然不同。

這是一間很少的房間，放了一張白色桌子、一部老舊的大電視後大約能夠容納四至五人。而坐在我對面的，是一名男人。這裡是什麼地方?半秒後，我便知道了。
我見過這個地方，而且不止一次。基本上每一套無線劇集也有出現過的地方......

「陳先生，現正懷疑你涉嫌一單謀殺案，由現在開始，你所講的每一言每一語都將會成為呈堂證供。」「什麼?」我還沒有反應過來，殺人?我殺了什麼人?開玩笑，平常我連老鼠也不敢殺，怎麼有可能殺人。「你今天，下午三時至五時在哪裡，做了什麼?」警察完全無視我的疑惑，直接問道。我看一看他的名牌，「黃又誠」，「黃sir,你可不可以說清楚點，誰人死掉了?」我再問一次。黃sir露出「明知故問」的表情，但仍然回答了我的問題：「羅天耀。」那誰呀?我完全不認識這個人。

「或許他的英文名你比較熟識吧，」黃sir停頓了一下，直視著我，仿似在看穿我是不是在假裝無知。顯然，他失敗了，因為我真的不知道這個羅天耀，他媽的是誰。

「ricky。」

聽到的一剎，我簡直如被雷轟中一般。Ricky......死了?理論上來說，我應該要開心的，那個混蛋利用另一個混蛋導致我失去了到外國發展的機會，若果在電視新聞上看到的話，恐怕我會站起來拍手三分鐘以使我的傷痛。但是，現在的肇事者不知為何變成了我，而我現在正要做著這他媽的筆錄!

我完全高興不起來。但我還是很快反應過來：「我沒有幹過。」沒有就是沒有，即使我多麼討厭他，也沒有一刻動過殺念。「先生，小偷不會認自己是小偷的。」我頂你個肺，這明顯是先入為主吧?我再次在心中默默記著這個警察的名字，待我出去以後一定要投訴他!不過恐怕沒什麼用，警察一向也是穿同一條褲子，我從來沒有見過有那一個警察會因為被投訴而革職處理，果然是狼狽為奸!

「那現在你可以回答我的問題了吧。」但現在我還得先把口供錄好。「好吧。」我無奈地道，我還能怎樣?難道眼巴巴看著你把我扣留48小時?「那你在昨天，即三月一日，下午三時至五時，在那裡?正在做什麼?」警察重覆剛才的問題。我想了一想，這段時間應該是我剛剛從公司......不，是舊公司走出來，「我離開了公司......不，是舊公司，然後到便利店買了點酒，然後回家飲酒，醒過來便在這裡了。」我用幾句說話描述完我昨天的活動。

「嗯，那你是喝了酒後，到羅天耀的家，把他殺掉的嗎?」他媽的你是怎樣從上述的說話推斷出這個結論?「沒有。」我沉著氣道。「沒有嗎?」他露出失望的表情。我頂你個肺，難怪香港的破案率這麼高，難道那些犯人都是這樣被送著監獄的嗎?

「那，你有不在場證明嗎?」王sir的目光變得十分凌厲，「呃......便利店的員工吧。」我不禁坐直了身子。王sir搖搖頭，他吃了搖頭丸嗎?「他只能夠證明你有來過便利店。不能證明你離開便利店後的情況。」

「但我的確立刻回家了。」我明白我的話沒有一絲說服力。我的家位於老舊的大廈，當然不會有看間，就連那該死的升降機也壞掉了，我回家的時候也是爬了好幾層樓梯才到。有時候我看見那些公公婆婆拿著一袋二袋還要走樓梯也感到十分同情，當然，有時我也會幫幫他們。

我還年輕，平常也有做運動，當然不是怕走那幾條樓梯，而是，升降機壞了，就表示，沒有任何東西能夠證明我在何時回到家中!

王sir露出詭異的笑容：「根據驗屍報告，死者沒有明顯外傷。但是很奇怪......」嗯?這個王sir不做演說家也真的浪費了他，他總是懂得在最關鍵的位置停下來，「然後怎樣啦?」我不耐煩地道，反正他也沒有證據證明是我幹的，而事實上也真的不是我幹的，我自然不用怕他啦。

「他沒有心臟。所以死了」他的語氣就像說著「我很累，所以要睡。」一般輕描淡寫。「人會沒有心臟的嗎?」若果ricky沒有心臟，也能夠撐了二十多年，到現在才死，也算得上是傳奇了。

「他整個心臟碎掉了，只能找到一些心臟的碎片。」王sir完全不像再說笑。「法醫判定為：有人一拳打穿了死者的胸口，因為威力太大，連心臟也爆開了。」他媽的，就算是拳王泰臣也做不了吧。「會不會是槍械?」我小心翼翼地道。「原本我們也是這樣想的，但是，在現場找不到任何火藥的成份，死者體內也沒有任何金屬碎片，因此，絕對不可能是槍械造成的。」「真的......有可能嗎?」我依然不太相信這種情況，人的拳頭能夠打斷骨頭已經很厲害了，何況是完全貫穿胸腔，這簡直是不可能。

「一般人是不可能的，但是......你卻是例外。」王sir這次總算能夠一口氣說完整句說話。「你腦子有問題嗎?不要說貫穿胸膛，就連瓦片我也未必可以打碎呢!」我也顧不得他的身份，破口大罵。

王sir沒有發怒，而是打開桌上的牛皮文件袋：「同日，一名叫雷凱瑩的女子，控告你破壞私人財物。」

雷凱瑩，這個人我倒是知道，她就是我的混蛋上司......不，是前上司。「我何時破壞了她的東西?」我沒好氣地道，她總不會把自己發脾氣弄壞的東西賴在我頭上吧?

「等我看看，」王sir繼續翻動著文件，「找到了，她說你臨走前一掌拍在鐵制的辦公桌。」哦，的確有這事。「在你離開後大約一分鐘，」我心中開始有點不好的預感。「整張桌子碎成一塊塊，支離破碎......」

這一刻，我終於明白，警察為什麼要把我帶回來了。

打風唔推等幾時

晏少少有文

推9

兩日，我已經被扣押在這裡兩日了。由於我是危險人物，對啦，能夠一拳打死人，一掌劈開鐵制大桌。因此不能夠保釋外出。誰知道我會幹出什麼事情?事情十分合情合理，大家也說得頭頭是道，就連我有時也會認為事情就是這樣啦。但是，當然只有我自己知道，我根本不可能一拳打死人。如果能夠的話，第一時間我便打穿面前這道鐵門啦。

「還有一個星期就要上庭了，忍耐一下吧。」黃sir偶然也會來看看我。或許是對這個能夠屠手殺人的傢伙感興趣吧。忍耐?上庭後恐怕等著我的也只會是無止境的監獄生活吧?我苦笑一下。

回想著這短短的廿多年，雖然不敢說有多成功、多順利。但我自信一直比人活得有意義，中五的時候，不理家人反對，我決意要參加學生會，還成功為學生爭取修改校規，從此大家可以帶電話上學。在學生會當中，我亦遇到了一生中第一班真正的死黨和初戀。

然後，在中六那年，我發現了自己喜歡的不是一成不變的課本，而是各式各樣變化多端的設計，我明白我生來並不是要對著那些鬼畫符的化學課本，也不是對著那些見鬼的古文，更不是那一本本厚得像聖經的參考書籍，而是一副副不同、奪目耀眼的服飾設計圖。

然後經歷了會考、離別，在中學畢業晚宴完結後，我們耍白癡十多個男男女女到海邊，吹了一整夜的風，流光了一輩子的淚。

然後正式上到大學，也找到了一班志同道合的朋友，上了莊，經過不知道多少過通宵夜，談過多少次心，互訴過大家多少不是......在失戀的時候，三數個人一同坐在欄上，手中拿著一罐啤酒，就一整天。

到大學畢業，大家分開到不同地方，見面少了，聯絡少了，只能化成回憶藏在心中，成為各自奮鬥的動力。四年來，學習、被罵、再學習、再被罵，我沒有氣餒，即使在數天前，我也沒有心灰過，因為我知道，我還有下一個明天。

但現在呢?

「還有......明天嗎?」我閉上眼，拉緊那薄如紙張的被單，今天的夜晚，好像格外的冷。

今日差唔多 希望有人睇啦

入戲肉未

好短下喎

都唔少架

未咁快 仲有兩三章左右

歡迎大家正評追文 每五正評加一更

輕輕一推 晏晝有文有加更

Episode 03. 流動

很熱......一股熱流慢慢從我的體內散開，我開始忍不住，決定翻開被單。嗯?我的手、我的腳竟然動也不動。平常活動手腳是人的本能，我根本沒有刻意思考要怎樣才能令自己活動自如。然而，現在的我彷似喪失了這種本能。什麼事?怎麼我動不了?我越想越害怕，越奮力掙扎就越是動不了。救命!我想大叫，張開喉嚨，半粒音調也發不出來。身體的溫度又高了很多，體內的五臟六腑像被火灼般；骨頭傳來磨合的聲音，使我痛不欲生。

我的淚水忍不住落下，輕輕地畫過臉龐、化入睡床中。在危機關頭，我腦海中閃過一幕幕畫面。我的夢想，在我結束生命前，沒有一項能做到......我靜靜地、動也不動地(事實上想動也動不了)等待著死亡的來臨。

一分鐘......
五分鐘......
十分鐘......

體內的灼熱感依舊持績著，我在心裡暗罵：死也不給我一個乾脆!事實上，現在的我就像一個「旁觀者」，只能在外邊看著事情的發展。

二十分鐘後，灼熱感驟然消失，我的手腳漸漸恢復知覺。我慢慢走落睡床，發覺全身早已被汗水淹沒。全身黏搭搭的很不舒服，我走入浴室，脫下衣服。「呼!」在這種時候能夠沖上一個涼，真的是人間天堂。我將熱水調到最高，「溫度剛好!」我暗暗點頭。

沖完涼後，我重新回到睡床。不知怎的，我無論如何也睡不著，不是失眠那種睡不著，而是......

太精神了。沒錯，在半夜被奇怪的事弄醒的我，現在不僅沒有一絲疲怠，反而感到異常的精神，就像是一口氣連喝了三杯特濃咖啡，然後輾轉反側睡也睡不著。算了，睡不著也不是什麼大不了的事，能夠撿回小命已經算是萬幸了。

經歷過生死後，我好像又變得更加豁達。

十正評加更

翌日，母親來探望我。「仔，不用擔心，我們會替你找個好律師的。」母親整個人也蒼老了許多，頭上多了雪白的髮絲、臉上的皺紋像是崎嶇不平的路軌、往日明亮的雙目也變得黯淡無光。「媽，讓你擔心了，對不起。」現在的我只可以吐出這句話。「放心，沒事的。」母親輕拍我的手背，溫柔地道。接著我們閒談了一會，說說最近父親的身體很好，不用擔心、說說我的表哥終於決定要結婚了要我快點出來一起去他的婚禮、還有我的朋友打電話來家關心我的情況之類的。

說著說著，時間很快便過了。母親依依不捨的跟我道別：「天氣冷，記著穿多點衣服。」，我輕輕點頭。母親每走幾步便回頭一看，路不長，終究會走完。很快，母親的背影沒落於角落中。良久，我站起身然後走回屬於我的單人房。走著走著，我的眼淚忍不住緩緩掉落。

從小到大，我做的東西也不符合父母的期望，高中的時候，父母希望我轉去更好的學校繼續學業，我一口拒絕了，父母親沒有怪我；那一年，我偷偷瞞著父母，帶了當時的女朋友回家，事後父母依舊沒有怪我，只是跟我說了一句：「兒子，做男人一定要有承擔。」；直接高中畢業，我毅然決定專修服飾設計，私底下報了大學的時裝課程。這一次是我跟父母親吵過最激烈的一次。兩天後，我打開房門，看到地上放了一碗溫熱的湯和一張紙條，上面寫著：「要做，就要做到最好。」

一直以來，我從來都沒有依照父母的路來走，一次又一次使他們失望，但我不後悔，因為我認為這是我的人生，我有我的夢，誰也不能代我決定我的路。我很感激我的父母體諒我，但也從不覺得自己虧欠了他們什麼。因為我知道，總有一天父母會因我而驕傲。直至今天，這種信念在母親溫柔的話語下，粉碎得一乾二淨。

「對不起......對不起......」

口

夜幕再度降臨於囚室。就像小時候被狗咬過的人，長大後也一直很怕狗。同樣道理，我對於睡覺有種莫名的不安。我就這樣坐在床上，盡量讓自己不要睡著。到了後來，我終於抵抗不了睡魔，擁著被單蓋頭大睡。

果然人家說「福無雙至、禍不單行。」 我擔心的事情終於發生了。那源源不絕的熱能不知從哪而來，而我的身體就像一個大熔爐，燃燒著的是我的五臟六腑、血肉筋骨。痛苦比起昨日有過之而無不及。

有了昨天的經驗，我很快便冷靜下來。反正又不會死，就當是曬太陽吧。我咬緊牙關，心中早已把雷凱瑩的祖宗十八代幹了不知多少遍。「焚燒」大約持續了兩小時，跟昨天差不多。我實在太累了，當灼熱感開始消散後，我連一根手指頭也不想動，便倒頭大睡起來。在酣睡中，我夢見了千萬隻火紅色的蝴蝶沿著潺潺流水起舞，一會兒又來到我的身邊打轉，像是與我玩耍一般。我們就這樣你追我嚷，快活非常。

今日差唔多 各位記住留個言/正評支持下

push

再輕輕一推

節奏好似慢咗啲啲喎

要慢慢醞釀

翻到屋企有文

當我睜開眼晴，室內早已燈火通明。我身上的汗水早已乾涸，衫上亦充滿汗腥味，害我差點把隔夜飯吐出來。我草草梳洗了一下，便取手拿起母親帶來的書藉消磨時間。基於我還沒有被定罪，我還是屬於普通市民，因此一般的權利我還能享受得到。簡單來說，我在這裡的生活就跟你們平常住賓館沒有什麼分別，而且服侍更加周到。

「喂，老黃，有勞給我拿杯水來啦。」我大叫兩聲，繼續翻著那些我由中學以後沒有再看過的小說。也好，看書還是要像第一次看才有意思。

「你還真的當這裡是酒店吧?」老黃口中抱怨，把手中的杯子遞過來。「這是什麼?」看著深黑色的液體，我放在嘴邊嗅嗅，味道卻不像我所認識的飲料。

「家鄉特產，不要問這麼多啦。」老黃依舊隨意非常，完全不在乎自己的身份。「哦。」我點點頭，也不為意，便舉起杯子一飲而盡。

這種果汁還不錯，喝下去甜而不膩，身子還暖洋洋的。「喂，老黃，還有嗎?」我搖搖手中的杯子，「不可以多喝啦，明天再給你。」老黃接過杯子然後離開房間。

嘖，真小氣。也罷，我繼續專注在書本中。

之後的數天，我的朋友也有來探我。「你沒有做吧?」明仔笑著道，「幹，沒有啦。」我笑著回應。「你真的沒有做?」「幹。沒有。」就這樣打鬧了一整個下午。
「我們找天出來再聚一聚吧，這裡空氣不太好。」「好。」
朋友就是這樣，不用說一些陳腔濫調的擔心，也不需要一副悲天憫人的模樣，只要一同開心、一同快樂就可以了。

同樣地，每當夜幕低垂，我的身體依舊像被燒熱的鐵塊般散發出源源不絕的熱力。當然，香港人不愧為適應力最強的動物，外人來到自己家，我們還能笑著說沒事沒事；人家明目張膽地索取屬於自己的福利，還能點頭雙手捧上；眼見自己的家被人糟蹋，也能夠耐著性子說包容。而我，作為一個典型的香港人，又怎可能沒有這種「技能」?

隨著日子過去，我漸漸適應這種痛楚，到後來甚至還能在痛苦中不知不覺的睡著。

而更加奇怪的是我發現自己的身體強壯了不少。平日我也有進行體能訓練，就是基本的仰臥起坐、俯臥撐每樣五十下左右，即使在這羈留室內也是如此。

然而這幾天當我做完一連串的訓練後，卻沒有過往的那種疲倦感連汗也沒有多流一滴。雖然不知道確實原因，但我深信這跟我在夜裡的經歷有密切的關係。

自此之後，我開始期待著晚上的來臨。

今日係咁多 希望大家多多支持 留言/正評一下

推鳩你

老黃係佢未來師傅嗎

快啲放多個正評等佢加更啦，成集都喺個倉度

番到去有文

多謝各位巴打幫推

Episode 04. 家

一星期，說短不短，說長也不算太長。很快便到達上庭的日子。我深吸一口氣，跟隨著一大班警備充裕的警員陪同下，首次踏入裁判法院。對於法院，我的第一個感覺便是「冷」。難道這裡的電費很便宜?我不禁拉一拉身上單簿的衣衫。

我對於這次的案件還是十分有信心的。並不是因為有強力的證人或是有力的證據。正正相反：根本沒有人能夠證明我就是殺死ricky的兇手。我的律師告訴我香港法治精神中的一個重要宗旨：只要沒有確切證據證明疑犯犯罪，他就絕不是犯人。換言而次，疑點利益歸於被告。

「基於科學角度來說，能夠作出一拳殺死並且摧毀死者心臟，僅有疑犯一人。再加上疑犯與死者有間接的利益衝突，動機極度充份。因此本席宣判，」

「疑犯陳林風罪名成立。」

在這之後，我什麼也聽不到，腦中一片空白。

當我恢復意識後，張開雙眼看到的是一個婷婷玉立的少女就在我不過十公分的勛距離。兩隻大眼晴明亮動人，長長的眼睫毛一動一動，十分動人。她身上散發著淡淡的茉莉花香，我情不自禁地吸了一口。

「你醒來了嗎?」
少女的聲音十分輕柔，聽起來十分舒服。這時候我才意識到自己正睡在床上，少女的手中則拿著一塊毛巾。

「那個......是你在照料我嗎?」「前幾天是爸爸他照顧你的，但昨晚他有事出去了，所以......」少女淺淺一笑，「謝謝你。」對於一個女孩來說，要這樣照顧一個大男人也真的委屈了她。

「不，既然你醒來了，我出去煮些食物給你吧。」女孩說罷便離開房間了。這個女孩，很可愛呀，下次一定要問到她的名字。但總是覺得......就像有這麼一點......戒心?

雖然少女的表現十分完美，溫和有禮，但感覺就像故意與我保持一定的距離。看來要取得別人的信任還真不是件易事。我不禁感歎起來。

我看看身上的衣著，早已不是之前的那一套。難說是那少女......想到這裡，我不由得尷尬起來。呃......說不定不是她換的呢。她有說過應該還有一個男子把他帶來這裡的。腦子裡一想到是一個男人幫自己更換衣服，慢慢地解開皮帶......脫下我的褲子......我立時打了一個冷顫。我搖搖頭，還是當成女孩幫我換的吧。

文？

睇埋套戲翻屋企有

去睇恐怖片 巧驚驚

無名屍詛咒?

文呢

Annabelle

Sorry各位巴打 琴日太夜先翻到 所以無po文 今日會po番兩更

片刻，女孩捧著一大碗白粥進來。不是吧......但是現在寄人籬下，我還能說什麼?

「對了，」我放下手上的熱粥，「請問......這裡究竟是什麼地方。」我也不記得那個白癡法官說了些什麼，總之就是把我定了罪吧?那為什麼......我會睡在這裡?難道現在的罪犯日子過得那麼爽?還有美女陪伴照料?

「這是我家呀。」女孩理所當然地道。「喔......原來如此。」原來這裡是女孩的家，難怪格局不像一般的牢獄。「為什麼我會在這裡?」我重複我的問題。「呀?」少女把頭一側，露出疑惑的表情，顯得十分可愛。「呀什麼呀。」不知哪來的勇氣，我用手敲了她的頭一下。

「我也不知道呀，是爸爸帶你回來的。」女孩倒是沒有什麼反應。「哦......」話還沒說完，女孩便把空碗收走，一跳一跳地離開房間。「慢著!」「嗯?」「你的名字是什麼?」少女稍微思考了一下，然後笑道：「不告訴你。」，門關上。

我們的交情還不到交換名字的地步嗎?我苦笑一下，仰頭看著天花板。究竟是誰把我帶來這裡呢?逃獄可是嚴重的罪行呀......由於香港甚少出現這種情況，我也不知道有多嚴重，但一定比偷竊嗑藥嚴重吧......萬一給捉到，我就說不知道發生什麼事吧。

但那些腦袋有毛病的警員會相信我的說話嗎?老實說，經過這幾天，我對法律已經完全失去信心。法律背後的含義，並不是找出真相，而是懲罰犯人。換句話說，只要有「犯人」就可以了，真相是什麼根本不重要，若果有人自願走出來認罪，那些傢伙會高興得拍手掌吧?所以，這次也一樣，我只是香港維持高破案率的其中一個犧牲品嗎?

「頂你個肺。」這是我的結論。

門外傳來門鈴的聲音，是女孩的父親嗎?我正想站起身，卻聽到女孩在門外大喊：「你們沒有權力進來這裡!」我心裡暗暗吃驚，正猶疑要不要出去。「不......不可以。」唉，「頂你個肺。」我把門打開，看到兩名身穿西裝的黑超男。一個紅髮、一個藍髮。紅髮男一手捉住女孩，藍髮的則面無表情地則在一旁看著。

一股怒意兀地生起，也不顧得他們是否來捉我的。一拳轟在紅髮男的臉上，當然，紅髮男子並不是省油的燈，他空出的左手一把接住我全力的一拳，然後向後退了半步。平淡無波的表情浮現了一絲驚訝然後很快回歸平靜，「放開她。」說話的同時我也沒有就這樣呆在這裡，另一隻手已經迎著他的臉上揮去。紅髮男依舊沒有放手，左腳一抬，輕輕擋住了我的攻勢。

「你媽的。」只有你有腳嗎?心中升起一絲狠勁，我一抬腳向著紅髮男的下陰踢去，紅髮男臉上終於有了憤怒的神色。正當他想放開女孩的一刻，一直冷眼旁觀的藍髮男終於出手了。

我現在才明白武俠小說裡所說的後發先至。藍髮男起手比我慢，竟然能夠在我踢中紅髮男前擋住這一腿。「夠了吧。」藍髮男的聲音平和。「我們只是想找她的老爹說句話。」

「說話?在我看來，你們就像是一班入屋搶劫的小混混。」我一臉不屑地道。得知他們不是找我回去的人，我的膽子也大了起來。「死小子，你可知道我們是誰?」紅髮男的性格與表面看上去完全不一樣，火爆非常。「幹，我管你是中國解放軍還是什麼。」

「你......」紅髮男怒目一瞪，我也不吃虧，回瞪了他一下。「你們都在我家門口幹什麼?」我看著門口的男人，驚得說不出話。

我試探地問了一句：

「老黃?」

今日差唔多

希望各位巴絲打支持

快啦
文呀

聽日繼續 歡迎正評追文

抱歉咁多位 琴日無同大家講我今日飛啦 去日本旅行 所以呢幾日無電腦用 po唔到文住 4/9號翻黎會如常po文

4/9-11/9 會每日兩更 當補番去旅行既更數 正評加更將會額外計算 我會用紅字講明

雖然po唔到文 但我都會得閒上下黎 希望各位得閒都幫手推下post

請息怒

Sorry ar

push9

輕輕一推 去到酒店已經十點 是但食左d野就翻酒店

啱啱睇完刀傳 而家嚟睇外傳

多謝支持

受到你既鼓勵啦

翻酒店前一推

無文都夠膽推9me

唔好嬲啦

仲停係文戲就走去放假

去完旅行未

推9你個仆街仔

輕輕一推 日日係到趕尾班車翻酒店

聽日坐凌晨機翻

推爆你

頂佢個肺 HKexpress 又delay

推9埋19HKe

要到今日晏晝兩點先有機

推錯post 依家係機場等緊行李 晏d有文

文

沖埋個涼有

Episode 05. 老黃
「哦，你好。」老黃不在乎地說道。「幹，為什麼是你!」我完全沒有想過帶我來這裡的人會是老黃!「吃驚吧?」老黃擺出一副「你中計了」的樣子。

「那麼，」老黃的表情一轉，變得十分嚴肅，「你們兩個又有什麼貴幹?」紅髮藍髮兩人見到老黃後，態度竟然一百八十度轉變。他倆猶疑了一下，看了看我。「照說吧。」老黃揮揮手，然後大咧咧地坐在沙發上。「你也坐吧。」老黃又向我招一招手。我也沒有客氣，直接坐在他身旁。

「組織希望你回一回去，」藍髮男說罷又看了我一眼，「看什麼呀看。」一想到剛才他們的囂張模樣我心中就有氣了。 「哦，」老黃眼眉一挑，手中拿著一杯黑色的茶，緩緩地呷了一口。「看來組織對我的行動有意見呀。」我心中一動，這不就是我之前喝的飲料嗎?

眼看站著的紅髮男忍不住吞了吞口水，而藍髮男也一臉羨慕。我就知道這一定是好東西。「喂，老黃，我也要喝。」我拍拍老黃的肩膀說道，我眼角瞥了一下，看見紅髮男張大嘴巴，而藍髮男則像是看白癡一般看著我。「哦，無問題。小瑤拜托了。」女孩聞言便走進廚房，很快便拿著一杯「黑茶」出來。我大喝了一口，還故意大聲道：「真好喝，哈哈，有人喝不到。」「好喝吧?」老黃嘻嘻一笑。

這一刻，連藍髮男也忍不住露出驚愕的表情。「你們跟組織說，過幾天我便會回去。」老黃終於把專注力放回那兩人身上。「但是......」紅髮男還沒說完，「有什麼問題嗎?」老黃淡淡地看了紅髮男一眼。

氣氛改變了，房間的氣氛變化了。這種感覺難以用筆墨形容，就像一大班人原先興高采烈地開派對，下一刻卻有人死掉了，死得血花四濺，死得一塌胡塗。全場沉默、驚呆，恐怖、不安迅速充斥空間的感覺......我感覺到我的脈博上升了很多，就像瘋狂跳舞的舞者一般，一上、一下......我直覺告訴我，這還是因為紅髮男幫我承受了大部份壓力後的情況。否則的話，我現在可能已經腦充血了。而事實上，紅髮男的確也在承受著這種「無形」的壓力，因為他的黑色西裝早已濕透，臉上的汗水多得可以裝滿一只水杯。

「夏老......」藍髮男子顯然也不好過。

「還有什麼問題嗎?」老黃再一次問道。紅髮男不斷搖頭，像是要把頭搖掉才願意停下來。「那還不走?」壓力消散了，我倒抽了一口涼氣。要是再維持多一點時間，恐怕我又要昏倒了。

紅髮男和藍髮男也不多言，轉頭就走。

我剛想開口，老黃卻被我更早一步：「是不是很奇怪為什麼我要救你回來?」我只能點點頭，「你應該想像得到，我並不是一個警察。當然，我在警察那邊用的是假名。」「哈哈，我就說我怎會對一個警察有好感。但我仍然會叫你做老黃的，反正也叫慣了。」我笑說。

「呵呵，隨便你吧。我是一個特殊組織的重要人物。」老黃繼續說道，「這次救下你的確將組織的計劃打亂了，這也是為什麼組織派出那兩個小傢伙來的原因。」我並不是愚蠢的人，很快便能抽絲剝繭找出事情的大致：老黃是一個特殊組織派入香港警隊的臥底，目的應該是找出什麼又或者排除某些威脅。而我的出現，導致老黃提前暴露了自己的身份，組織的計劃亦通通被打亂了。但基於老黃的身份，組織也不好直接下達處罰(我想是格殺令之類吧?電視劇一般都是這樣演的。) ，只好派兩名成員召他回去。

那麼問題只有一個，「你是不是想知道我究竟為什麼要救你?」

「對。」我認真地點點頭。雖然我和老黃性格也算合得來，但這並不可能使一個受過訓練的特工(姑且這樣稱呼他吧)放棄本身的職責。

「理由主要有兩個，第一個是我知道你的確是清白的。但這並不重要，這亦未能打動我去救你。而第二點，你有潛質。」

「潛質?什麼潛質?」不是做特工的潛質吧?我可不想日日夜夜為別人賣命。老黃十分凝重地說道：「夜晚，還會痛嗎?」老黃的話語就像一把大鐵鎚敲在我心上。所有的東西都連上了。

掌碎鐵桌......體能大飆升......人體熔爐......「這就是我的力量?」

「不，還不算是。」

今日差唔多 希望各位鐘意 停左成個禮拜 抱歉

快d 入戲肉啦

快啦快啦

我已經在這裡半個月了，這半個月十分平和。香港正常運作，大家正常的上班、下班，正常得不像是有殺人犯逃脫了一般。

管他的，反正老黃背後的組織權力一定很大，否則怎能將這件事壓下去?對了，還有一件事，我終於知道女孩的名字了。對，是全名喔。夏玲瑤。很好聽的名字。
雖然我很想回家看看，但老黃離開前告訴我在他回來前不要亂動，因此我只好呆在屋子裡。而小瑤，看來應該不知道自己老爸做的工作，以為他是一個普通的公司員工。有時候老黃要出遠門也只是告訴小瑤要出差。而老黃則告訴小瑤我是他在同鄉的兄弟的兒子，因為父母雙亡，老黃不忍看著我獨自生活才把我帶來這裡。小瑤個性單純善良，因此很快便接受了這個故事。

小瑤是一個普通的高中生，今年還要應付文憑試。她不在家的時候我則獨個兒在房間內上上網，看看書；她放學後也會帶著一大袋食材回家而我則會幫忙準備晚餐，畢竟好吃懶做不是我做人的宗旨。在過程中，我和小瑤也相熟起來。

「叮噹。」門鈴響起，我立即跑去開門。「今天吃什麼?」我把食材放進廚房，「瑞士雞翼，腐乳通菜外加一條紅杉魚。」「太好了。」我歡呼了一下。倒不是我真的很喜歡這幾道菜，而是沒有一個女孩不希望人家欣賞自己煮的菜。
小瑤見狀果然笑了起來，「快點來幫忙吧。」「知道了。」「你幫我把菜洗一下......」「好的。」「拿鼓油來。」「好的。」「來，給我試試味道。」小瑤夾了一隻雞翼給我。「嗯......很好吃，雞翼的味道與瑞士汁完全混為一體，小瑤大師，究竟怎麼會這麼好吃?」我故意裝出誇張的表情道，引得小瑤哈哈大笑。「真誇張。」小瑤口中雖然這樣說，但卻藏不住甜美的笑容。

「我不客氣了。」看著一桌子飯餸，色香味美，我們很快便橫掃了枱上的食物，雖然大部份都是我處理掉的。「你休息一會吧，等我來收拾。」我對小瑤說道。畢竟她已經很辛苦了，既要兼顧學業還要照顧家庭。「嗯。」小瑤點點頭道。我把手機放在一旁，一邊聽著周杰倫的《陽光宅男》播音樂，口中哼著輕快節奏的音樂，一邊把碗洗乾淨。

「終於完成了。」我把最後一隻盤子抹乾放好。回到客廳，只見老黃若無其事的坐在沙發上，眼中專注在電視機，手中卻不停地剝瓜子放入口中。「你......你何時回來的?」「應該就是你唱『那年十八，母校舞會站住如嘍囉』那裡吧。」老黃就像被人掐住喉嚨般亂唱一通。「我哪有唱得這麼難聽......」若不是小瑤就坐在他身旁，我一定會加幾個助語詞。

「差不多吧，對了，你跟我進來。」老黃說罷便走進自己的房間。還真是隨心所欲......有時候我還真的覺得老黃沒有那些特務風范：不冷酷，反而很多話說；不隨命令，自把自為；還有點小無賴。

「廢話我不多說了，以後每天按照這本書上所說的去做。半個月後就是考核的時候。」老黃隨意地拋了一本老舊的黃色古書給我。「這是什麼東西?」我隨意翻了幾頁，頭幾頁寫滿了字，往後的卻是空白一遍。「弄清楚它是什麼也是你的任務之一。」老黃明顯不想把答案直接告訴我。「還有，我吩咐了小瑤每天弄一杯玄茶給你，一定要給我喝光。」「玄茶」應該是那種黑茶吧。「這倒是很簡單。」反正很好喝。「嘿嘿，明天你就知道。」老黃邪邪地笑道。我不禁打了個冷顫，手臂上的毛管直豎。「沒事的話便出去吧，我差不多要睡了。」老黃打了個大呵欠。「知道了。」我點點頭，「順手幫我關燈。」「知道啦。」

「對了，我好像還欠你一句，」
「謝謝。」

燈熄門關。
回到客廳，小瑤則還在看電視。我笑問：「不用溫習嗎?」「適當的休息是必要的。」小瑤一臉認真地道。「好吧，你慢慢休息，我先去洗澡。」對我來說「看電視」連娛樂也算不上。

洗澡是每天最能夠放鬆的時間，可以放下一切，安安靜靜地享受短暫的平靜。什麼也不用理、什麼也不用管、什麼也不用想。我關掉水龍頭，抹乾身體，凝望著鏡子裡的自己。一秒、兩秒、三秒.......

「真帥。」

洗完澡，我便帶著古書回到自己的房間。之後我仔細把有文字的部份看完一遍，大約就是一些姿勢，也沒有文字解說。反正睡前也沒有事好幹，便照書上所說的做吧，等累了再睡。我暗暗下了這個決定......

今日差唔多 希望大家留個言/正評支持下

Lm

而家開始學，幾時出去打

Episode 06. 修練

參天樹林，眼底一片樹林皆是血紅色，詭異非常。樹林有若天高，抬頭一片火紅。走著走著，不知多久，終於步出了樹林。抬頭一望，依舊是一片紅雲。前方再沒有樹林，有的卻是一條深濁如血的河流。河流散發著令人可怕的氣息，隨手捉起一塊紅色的小石頭，掉進河裡，化作一縷血煙。平靜的血河有著可怕的熱力。一陣強風，吹起，墜落。正正落在血河上方。血花四濺，樹林越來越小，最後變成灰朦的一點，緩緩漂走，很久很久......

一早醒來，「真舒服!」我大大地舒展一下筋骨，關節碰撞發出清脆的聲音。昨天不知不覺間便睡著了，而更重要的是：昨天晚上，我竟然沒有一絲熱的感覺。難道跟這本書有關?我不禁取起床邊的書本。「這到底是什麼?」看著窗外的景色，車輛的流動、候鳥的飛遷、陽光的映照，和平的日常......與那景色完全不同呀......

嗯?什麼景色?剛剛腦海裡閃過了一抹影像......一閃即逝，就像沉沒於大海的石塊，怎麼撈也撈不著.......算了，管他的。

這一天也在平靜中渡過了。唯一比較特別的是老黃今天竟然沒有外出，反而買了些鹵味回來跟我們一起吃飯。飯後我也有嘗試探一下他的口風，看看能不能知道究竟那本古書有什麼用，但老黃竟然守口如瓶，一語不說把飯菜扒光然後走進房間說要靜修還不允別人打擾。

到最後我還是忍不住進去房間找老黃，順手希望問一問有關組織的事情。

「其實對外人泄漏『組織』的資料已經觸犯了規則，犯者必誅。但是，你值得我冒這個險。」老黃當時的表情十分凝重。究竟老黃的目的是什麼?

根據他的說法，他現在的行動與組織顯然是不符的，他的目的是什麼?他希望我能夠幫他做什麼?我現在就像身陷一團迷霧當中，仍然對事情一無所知，在這場「遊戲」當中，我到底扮演些什麼角色?現在的我唯有見步行步吧......

「一切疑問在半個月後便會揭開。」老黃曾經這樣說過，一切答案都會在「考驗」那天解開。

我張開掌心，我的命運，還是要掌握在自己手中。

一天一天的過去，自從那天開始，我在睡夢中就再沒經歷那種煉獄之痛。人也變得精神多了。而且身體也變得精壯了不少，說到這裡就不得不提及一下那種玄茶。與我往常喝的完全不同，明顯是特別調配的。不但十分稠密，而且有著濃烈的草腥味。第一次看到那杯東西，我二話不說地跑回房間，最終當然是被老黃拖回大廳，然後把那鬼東西強行灌入我的嘴裡，事後我還要用清水來回漱口十多遍才除去了那種味道。但是，痛苦的回報也是相當顯著的，每次喝完一杯我也感到身體暖洋洋的，體力源源不絕似的，就連平常的基礎訓練也多做了一倍。

到了晚上，我也按著古書的方法修煉。初時也沒有什麼特別，就是睡得更好更精神。到了後來，我在修煉的過程中，竟然發現了體內出現了一道暖流，更重要的是我能夠控制它的流動。至此之後，我每晚修煉的時候也會嘗試控制暖流流遍全身。暖流所過之處，皆感到舒暢無比，使得我經常忍不住大叫。有好幾次小瑤還問我是不是在做些什麼壞的事情。

我也有詢問過有關我父母的事情，老黃說他會跟我的父母聯絡一下，還帶回了一封信。某程度來說，陳林風這個人算是「消失」了，我理應還在監獄中，因此我不能隨便下樓逛街，如果遇到熟人就大事不妙了。

現在的生活雖然十分平淡，甚至可以說得上是沉悶。但我卻很喜歡，小瑤的溫柔體貼、老黃的從容不逼也總是令人感到心安。在這段期間，我也沒有忘了我的夢想，在閒時我也會畫一些設計圖，由於不能用本人的名義去參加比賽，有時候我也會叫小玲代我報名。

就這樣，很快便到了「測試」的日子。

唔會等好耐 因為今次個外傳字數較正傳少

歡迎新讀者

Thx巴打

輕輕一推 今日夜少少有文

Episode 07. 測試

當天晚上，我和老黃一起外出到了一個地方。那是一棟老舊棄置的大廈，牆身也滿佈棚架。「我們就這樣進去沒有問題嗎?」我們現在可是擅闖工業土地。「沒有人知道便沒有事。」老黃保持他一貫的無賴作風。

很快我們便到達了目的地。一大片空地。「第一個測試，把它熔掉吧。」老黃指一指空地的一角。角落處有一塊半身高的黑石，黑石並不是單純地放在地上，而是深深而土地連在一起，仿佛是因土而生的石塊。我嘗試用力移動石塊，當然，結果是紋絲不動。「你是認真的嗎?」要拔掉這塊鬼東西恐怕要使用鑽土機把它連根拔起吧?

「不是拔掉它，而是熔掉它。」老黃重複他的要求。熔?拿什麼熔?拿手指嗎?我沒有說話，只是用「你腦子有毛病?」的表情看著他。「你以為這半個月你所做的事是到底為了什麼?」老黃沒好氣地道。

這半個月?我靈機一動，難不成是與那本古書有關?想起那道暖流，難道......我閉上雙眼，好好的感受那一道暖流。一分鐘、兩分鍾、三分鐘......我張開雙眼，失望之情在臉上表露無遺，竟然什麼都沒有，空空如也。我回頭看看老黃，只見他若無其事的坐在另一角落閉目養神。看來只能靠自己了。

發動的條件究竟是什麼?腦裡閃過一絲念頭，我立刻改變自己的坐姿，換成平常修煉時的姿勢。不出所料，體內漸漸引動了那道暖流。我慢慢引導暖流經過血管筋骨，經過小腹、右胸、右肩，接著是向下移動，通過右臂佈滿掌心。不夠......還不夠，我咬緊牙關，將更多的熱力凝聚在掌心處。就像一個人拿著水桶，不讓水瀉到地上去一般，水越滿對集中力的需求也相對地增加。現在的我正在挑戰自己的極限，我心分二用，一方面緩緩地引導體內的暖流，另一方面則牢牢地捉緊掌心處的能量，避免能量因不穩定而把我的右手炸飛。

差不多了，我知道現在已經是極限了。我立即將手掌印在石塊上。石塊與手掌觸碰後立刻發出「吱吱」的聲音，石塊的表面更冒出滾滾熱氣，我慢慢移開右手，一個淺淺的掌印絡在石塊上。「竟然真的行得通。」我抹一抹額角的汗水，心中感到難以置信，但更多的是興奮!

「還差遠了呢。」老黃走到我旁邊說道。「你的任務可是要把整塊石頭焙掉。」

「知道了啦。」一但掌握到竅門，剩下的只是時間的問題罷了。很快，我便發現自己想錯了。當我再次調動體內的「熱能」(暫且這樣稱呼吧)時，忽然感到一陣刺骨的痛楚從體內爆發出來。「呀————」我忍不住痛吼一聲。

「你以為內力是無限的嗎，過度調動內力的後果可是很嚴重的。」老黃輕拍我的肩膀，一股涼涼的能量舒緩了我的痛楚。我大口大口地喘息著，「下次還請你早點說。」「總之，今天先這樣吧，以後每天晚上都要來這裡，三個月內把石塊熔掉。」老黃也沒有理會我的抱怨，自把自為地說道。

「這樣做對我有什麼好處?」我不屑地問道。「有兩點，第一，我可以教會你怎樣運用這種力量。第二，通過考驗後我會有一份禮物給你。」老黃沒有生氣，很老實地回答了我的問題。

「到底你的目的是什麼?」我總不相信完全沒有目的的付出。老黃頓了一頓，雙眼緊緊望著我。我毫不避諱地直視他的雙目。反正這事我遲早都要搞清，還不如快點問清楚，免得日後自討苦吃。「我只希望你能夠答應我一樣事情。」「你說來看看。」

「你要幫我好好照顧小瑤。」老黃認真地道。什麼?對於老黃的回答，我也有很多臆測，例如要我去偷什麼東西、殺人放火之類，總之應該是一些見不得光的勾當。「我的工作很危險，仇家也很多的。終有一天我會得罪不能得罪的人，我倒是不怕，但小瑤她......」老黃無奈地搖頭。

「你背後不是有一個組織嗎?」要從組織裡找到一個能保護小瑤的人也不難吧?「我不希望把她涉進來，組織......也有自己的目的。」老黃沒有多說，但我感覺得到他對組織並不抱好感。「好，我答應你。」說實話，相比起殺人放火，這個要求實在簡單得多。至少並不違反我的原則。

老黃滿意地點點頭：「從明天開始我會好好地訓練你，好好期待吧。」我仿佛看到老黃頭上的兩支魔鬼角，臉上不由得多了幾滴汗水。「對了，跟你說一下，組織並不容許私下集黨。換句話說，成員並不能暗中締結自己的勢力。因此，你絕對不能暴露你的能力。你明白了嗎?」在老黃的再三叮囑下，我們終於回到家裡。

對，這裡也是我的「家」。我一定會保護它。

有冇人係度

有人追㗎

Episode 08. 老師?

「你們回來啦?」小瑤從房間走出來，「今天我煲了湯，來一碗吧?」我們當然點頭稱好。「聽說今天有很重要的事情要做呀，順利嗎?」小瑤拿著兩碗熱湯出來，是青紅蘿蔔豬腱湯，太好了。「還好吧。」我點點頭應道。「不公平呀。」老黃叫嚷道，「怎麼我只有兩塊肉，這小子有三塊?」老黃幽怨的眼神使我感到不安。「平叔你老就不要太小氣啦。」我沒好氣地道。夏段平，正是老黃的真名。在小瑤面前，我總不能開口閉口叫他做老黃吧? 「就是嘛。」小瑤也笑著道。「女大不中留呀。」老黃還假裝輕抹眼淚的模樣讓我差點把隔夜飯也吐了出來。

小瑤臉頰微紅，「你們喝完自己收拾吧，我回房間去了。」然後真的就這樣回到房間裡了。「哪有老爸會這樣欺負自己的女兒呀。」我鄙視地看著老黃。「這是父女溝通方式，你懂什麼。」我反了個白眼，當是回應過了。

我們之間沒有對話，「我喝完了，接下來拜托你啦。」老黃說罷便一枝箭沖回房間裡。幹，我對著空氣舉了個中指。獨坐空凳，慢慢地品嘗這碗暖湯。「嗯?怎麼又出來了?」我看看房前的人影。
「我也想喝湯嘛。」「那我幫你吧。你坐下吧。」我風風火火地把湯熱了一下然後放在小瑤面前。

「真好喝!」小瑤深深地吸了一口氣，露出滿足的表情。「哈，賣花讚花香。」我譏笑她一下。「什麼嘛?難道你不同意?」小瑤扁著嘴，眼神閃過一絲哀怨。「不，很好喝。」我摸摸她的頭髮。「哼，你還把人家當作小孩子?」小瑤更加不滿了，把我的手撥開。「難道不是嗎?」我笑道。「哼!我決定了，明天要吃清菜白粥。」小瑤氣鼓鼓地道。

「好啦，不逗你啦。」我乾咳一下，「這碗湯很溫暖，讓我想起家了。謝謝你。」我又一次摸摸她的頭，這一次小瑤沒有撥開我。「嘻嘻，那就饒了你吧。」小瑤看了看我的碗，然後又道：「你趕快去洗澡吧，我來收拾吧。今天應該很累吧?」我呆了一呆：「那好吧。」

還真是體貼溫柔的女孩，我關掉水龍頭，抹了一些洗髮水，弄得滿頭都是泡沫。保護她嗎?我嘴角不自覺地向上彎。扭開水龍頭，將泡沫一洗而盡。正合我意!

當晚我也沒有耗著，努力修煉。我知道，我與那些所謂的強者還是有著不可逾越的天塹。很快我便摒去雜念，進入深度修煉狀態。

一早起來，昨天累積的倦意和虛弱感一掃而空。「叩叩。」門外傳來敲門聲，

「來了。」是誰?今天是平日，小瑤應該還在學校。

打開門，一個中年人站在我面前。

「Surprise?」中年人開口說道。

我面無表情地望著前方，然後關上門。「叩叩。」「叩叩。」「叩叩。」「唉，」我嘆了一口氣，再次把門打開。「你是誰呀?」我看著這個中年男人，男人並不是普通的男人，而是......「人家可叫鄭麗，你可以叫我小麗。」男人向我拋了個媚眼。我緊緊握著右手，強忍著把他打得他媽都認不出的念頭。好好的一個男人，叫什麼小麗。我額角的青筋一跳一跳的，我壓下怒氣問道：「你跟平叔是什麼關係?」

「我和小平可是好兄弟呀。」老鄭(容我真的不能夠把他稱作小麗)嘟起那紅潤的嘴唇。我眼眉忍不住一顫一顫的。好兄弟，我看是兄妹差不多吧。「那你來這裡做什麼?」我嘗試使自己的語氣更加平靜。「做老師。」老鄭說道。

「你應該明白自己的處境吧，你現在正被組織監視，幸好小平對他們來說有著特別的用處，才使他的家不在監視範圍。但一踏出家門，哼哼。」老鄭停了一停，手指不斷撥弄了自己的頭髮，然後才滿意地說下去：「基於組織的立場，所有特工皆為組織所用，並不為個人所用。若果組織知道小平秘密訓練屬於自己勢力的特工，那......他就死定了。」老鄭罕見地露出擔心的表情。我想起昨日老黃帶我外出時候的謹慎。明明一條直路可以到達的地方卻轉了三次路線。「難道我要一直不出家門嗎?」我不安地道。「當然不是，使你可以安心地走出家門，像正常人一般生活，正是我的目的。」老鄭自信滿滿地道。「真的可以嗎?」我狐疑地道。「還不叫老師?」老鄭露出一點不悅。我二話不說，毫不猶疑地大叫：「老師。」

「重新介紹一次，我叫鄭麗，專業是反跟蹤、跟蹤、易容術等等。曾經與小平待在同一個『組織』。最後因為一點私人原因，逃離了組織。」

逃離?我瞪大眼晴，『逃離組織』，多麼輕描淡寫的字句。但背後的凶險可不是三言兩語能夠解釋清楚的，而老師他到現在還活得好好的，就是他實力的證明。我不禁多望了老師幾眼。

「厲害吧?快誇獎我吧。」老師他鼻子朝天，神氣十足地道。「老師你真厲害。」雖然老師腦子有毛病，但我由衷地佩服他的能力，以瘋子來說可算是逆天級數了。

多謝你既支持

呢兩日的確係有少少灰心，因為留言量同正評好似越黎越少(雖然一開始都唔多)，但諗落，見到仲有d巴打絲打會留言，會追我個故，我都係覺得自己有責任完埋呢個故事，多謝你地，令我記得自己一開始既堅持，少人睇唔係問題，最緊要唔好半徒而廢，如果唔係既話，我驚連我自己都睇自己唔起。

廢話唔多講，今日既兩更，希望大家鐘意

呢個基佬有出過場？

見你咁灰，留個靚名先，一直都有追開，不過唔習慣留言，加油呀巴打

之後你會知

其實好好睇
希望外傳後，又會返返去刀傳

「好徙兒。」老師的手向著我背部摸過去，「嘻嘻，我們快點開始吧。」我巧妙地避開這一拍，但不知為何，老師的手依舊印在我身上，還在我背部掃了幾下，嚇得我冷汗直流。「老師，我不愛男人的。」我認真地道。「我也不愛。」老師認真地回應，但雙手卻還在胡作非為。

「真的嗎?」我已經滿頭黑線了，「真的。」他繼續應道，同時雙手繼續在我背上游走。「那快點開始吧。」我強忍怒火，我生怕我忍不住動手，然後被他打到進醫院。「好吧。」老師還一臉失望地道，好像對我沒有動手感到十分失落。

老師的雙手終於停下來，然後正經八百地道：「第一堂要教你的便是觀察。」他不知從哪變了兩張相片出來。兩張照片分別在不同的地方拍攝的，相中的主角則是同一個人。主角是一名女子，女子的長相平平、眼神和微微淺笑的表情透露出她文靜的性格，從她雙眼的方向來看，這兩張照片很明顯是偷拍所為。「老師，這可是犯罪。」「哎喲，沒人知就不是犯罪啦。」老師陰柔地笑道。

「給你一小時，找出兩人的不同之處。做不到的話，那可要接受懲罰。」不知是否眼花，在那一剎我感覺到一孤電光劃過老師的雙目。

我執起左右兩張照片，不同之處?難道這兩張照片的主角不是同一個人?我認真地將兩張照片的主角一一對照，由眼睛到嘴巴、胸口到小腿，最後得出了一個結論。「老師，你不是耍我的吧?這兩人壓根就是同一個人。」我不滿地道。

「呵呵，要不是有點難度怎樣算是考核?作為一個特工，洞察萬物才是最重要的保命手段，否則即使你武功蓋世也不知自己怎樣死的。」老師的回應間接告訴了我：我沒有答對!

究竟兩者之間有什麼分別?看看時鐘，時間已經過去二十分鐘。我搔搔頭髮：「我真的找不到啦。」說實話，你試著對著兩張照片二十分鐘，什麼也看得一清二楚了，若果有分別的話，也早就找到了。若果沒有找到，那就是沒有!「哦，真的一點分別都沒有?」老師繼續問道。「真的硬要說的話，那就是第一張的女人笑得較燦爛、第二張的則有點......有點強顏歡笑的感覺吧，總感覺她沒有什麼精神。」我自知完成不了要求，便晦氣地道。

怎料老師雙目閃光，然後猛的捉住我：「你大概何時發現到的?」老師的語氣十分激動，嚇得我立刻回答：「大概第一眼便發現了。」我可沒有說謊，我打從開始就感覺到兩張照片裡的人的情緒有點不同，有點像是不同的人。但這畢竟是很主觀的感覺，總不能用「感覺」來判斷兩者的不同吧?因此我沒有說出來。老師沉默了數秒，竟然一改平日那不陰不陽的語調，滄桑地道：「看來你有點天份，當初老師我也用了三十多分鐘才發現這一點......」

老師繼續解釋：「易容最高境界有兩種，一是勢變，二是目變。」「這張照片是我第一個學生初次做任務的時候，我暗中跟著她時拍下的。她叫顏雪，我本想在她完成任務後跟她說一下她的易容術有什麼缺陷，但最後卻用不著了。」老師苦笑一下，眼神的悲慟卻深深感染了我。我輕輕拍了拍老師的肩膀：「放心吧，我不會這麼容易死的。」老師點點頭，好像恢復了一點精神：「對，為師也不會讓你這麼容易死的。」

今日差唔多 希望有人睇完留下言 講下意見、感受

幫推

我尼催文的

「那我繼續說下去吧，易容最低的層次便是改變自己的五官，用的是基本的化妝技巧。就這點來說，所有女人都可以算是一個易容師。」

「較高一點層次的侯是骨變，亦是透過特別手法將面骨改變，令五官構造產生更大的變化，在這個層次的易容師，已經可以達到巔陰倒陽，化陽為陰的地步。」我凝重地點點頭，能夠將臉隨便變作男女，的確是很厲害的手法。

「而最終的階段，則是勢變和目變。小林你要記著，人的外觀變化很容易，但內在的「勢」卻幾乎是固定的，「勢」可以理解為個人的氣質，也就是個人平常給別人的感覺。

武者對於氣息感應特別敏感，即使你的模樣完全改變，高強的武者仍能夠從你所發出的「勢」分辨出你的真偽。若是被人發覺了，後果也不用我告訴你吧?」我終於明白了，為何照片上的兩人給我不同的感覺，這是老師的學生與另外一人的「勢」有所不同。

但我卻發現了一個問題：「老師，你不是說要高強的武者才能分辦出不同人的「勢」嗎?」那我為什麼能夠發現? 「這就是我所指的資質呀。」「天生擁有著優異的直覺感知能力，這可使你比一般人走得更遠。當然，有才能的人不少，但能夠活下來的並不多，所以千萬不要自滿。」老師語重心腸地道。「放心吧，我會很小心的。」經過多年來的辦公室政治，我早就學會了隱藏自己了。

「老師，那目變呢?」

「目，意指雙目。眼睛被人稱作靈魂之窗，亦是最容易反映出一個人的性格。」這我倒是十分同意，有些人獐頭鼠目，一看便知不會是什麼大義之輩；有些人眼神深邃，一看便知是城府深沉之人；有些人媚眼如秋水，一看便知是媚惑眾生的紅顏禍水。「因此，除了改變自身的「勢」外，還要懂得改瞳之術，才算是真正的易容巔峰。」「那老師你在哪個層次。」「若果不是巔峰還怎麼來教人?」老師自豪地道。老師果然很厲害，雖然我不懂什麼是改瞳之術，但一定是很了不起的東西吧。

「當年小雪就是達到第二層，她原本的樣子跟相片中的可是大相逕庭。若果她的技術去到最高層，或許結果就不會是這樣了。」老師長嘆一聲，「老師，你有很多學生嗎?」我心中一動，好奇地問道。「不，你是第二個。所以她也算是你的大師姐。」看來老師很寵愛這個顏師姐，否則不會這麼久才收下第二個學生。「亦因為這件事，我對向小雪下達這道任務的組織灰心，默默地離開了組織。當然，他們也害怕得罪一個善於躲藏的武者吧，所以也沒有過份地追捕我。」的確，對組織來說老師的易容術也是個噩耗吧。

「放心吧，我會學好易容術，不會讓你擔心的。我可是天才。」我拍拍胸脯自信地道。「好! 我也會拚盡全力讓你儘快到達我的水平。」老師罕有地豪氣地道。「你不會失望的!」我笑道。

在未來的兩個月，我在早上、中午則接受著老師的易容課堂。慢慢地，我已經可以勉強進入第一層次的巔峰，基本上我可以將自己易容變成一個帥哥。當然，以老師的話來說這只是化妝，還不可以稱作易容。特別要提的是，老師在這兩個月內，每一次出現的外模也全然不同，有三次是不同性格的文員、八次是高中生、十四次是退休老人、十六次是人妖、更有二十多次是扮成風韻不同的少女。我開始懷疑到底那一個才是老師的真正樣貌，還是根本所有都不是!
易容不單是改變五官，還有聲線、步姿、體態等等。而老師每次授課也會轉換角色，我也從當中得到很多啟發。

至於晚上，更加是慘烈非常。除了要持續到那個空地煉化那塊大石外，還要跟老黃學習不同的格鬥術。在這兩個月，我由完全觸不到老黃，到現在開始漸漸看得清老黃的行動，甚至偶然還能反擊一下。當然，我被老黃技術擊倒的次數也早已由三位數去到四位數，摔得我頭昏腦脹。要不是我的體質有所改善，我早就可以找閻羅王喝茶報道去。另外，我也開始搞清楚體內的力量了，那是一種叫作「內力」的能量，透過修煉內功，可以將內力轉化為相應的能量。

至於我所修煉的古書，更是一種絕世的至陽內功，名字叫作「煉界訣」。練到後期不但可以焚山煉石、以一敵萬，還可以刀槍不入，面對一般槍械更是毫不畏懼。就像人形坦克一般。這是老黃所說的階段，而我現在能夠使用的內力還是很少，別說要擋子彈，擋刀還不知道行不行。焚山是不可能的啦，煉石也是一天才煉到百分之一。

大大力一推，呢篇唔錯

多謝巴打欣賞

推到有刀傳（2)

Episode 09. 變化

這兩個月我除了訓練外我也沒有踏出過房子半步，但老黃偶然也會擔當郵差的身份，幫我與父母互通信件，從信中得知他們生活還不錯，我也十分安心。至於高興的事情，可不止這一件，我利用小瑤的名義參加的設計大賽中取得了冠軍，雖然是由小瑤代我出席領獎，但對我來說卻是一個肯定。看著吧，混蛋雷凱瑩!沒有你，我還是可以成為出色的設計師。

雖然老黃和老師的訓練都不是常人能夠接受的，我也吃了不少苦頭。但無可否認的是：我在慢慢變強。偶然我也在想：我變強的目的是什麼呢?難道真的就只是為了保護別人嗎?在這幾個月前我不也是像個普通人一般生活嗎?既然沒有力量也能好好過活，我還需要這種力量嗎?

「當你進入了這個世界，你就要拋開過去的生活方式。或許以往你的生活圈子都是普通人，但今後的都會是些可怕的怪物，你不夠強，就會死。」這是老黃的說法。

「在這個世界，你不招惹別人，別人也會來招惹你，強者不會注意到弱者的喘息聲。你會注意身邊每一種微小生物的想法嗎?」這是老師的說法。

他倆說的話我也明白，或許法律在那些人面前就跟一張廢紙一樣，因為他們強得可以無視律法，也沒有人奈何得了他們。或許只有實力才能夠令他們坐下好好說話，我不想傷害人，但也不想任人宰割，也就只有撐下去拼了命地去修煉了。一想到自己已經身處於這種世界之中，我總會有種奇異的感覺，似是夢幻，更多的是不可置信。

經過兩個月，一成不變的生活迎來了一個小小的衝擊。老黃突然說他要離開香港一趟，半年內也不會回來了。他臨走前又給了我另一本紅色古書，說是與煉界訣相應的武術。老黃還熱心地幫我設計了一連串的訓練項目，保證我每天不會睡超過六小時。小瑤聽到老黃要離開這麼長時間，一下子便哭了出來，嚇得老黃連聲說「對不起。」當然，安慰過後老黃還是要走的，畢竟這是他的工作。「幫我好好看著小瑤。」這是他最後的一句話，我也爽快地答應了。

同一時間，在老黃離開後，我在老師的課堂工作量亦大大提升了。不知道為什麼，我總感覺到老師在著急些什麼，但不論我怎樣問他，他也不願回答我的問題。到後來我也沒有再問，只是默默地完成老師和老黃的課題。自從老黃離開後已經過了一個月了，留在廢棄大樓的大石早已給我熔個精光。在家不用修練的時間，我與小瑤也會經常吵吵鬧鬧的，雖然沒有說，但我還是十分擔心她。畢竟父親不知道去了哪裡，即使再堅強的人也會感到傍惶，何況只是一個小女孩。

今天是罕有的假期，我獨自走在大街上，感受一下陽光空氣，看著人來人往的街道，總感覺十分懷念。在老黃走後沒多久，我就有能力獨自外出了。現在的我化成一個十多歲的高中生，稍稍改變自身的「勢」，懷著輕快的步伐來到離家很近的商場。基本上我的易容技術還未達到最高的層次，但透過平常的訓練及觀察，我對於某幾類的角色的推演比較熟悉，學生便是其中一種。因此我能夠稍微將自己的「勢」和「目」改變為一般的高中生，至於其他的身份則不能了。平常的我不太喜歡漫無目的地逛街，但現在的我非常享受這種無拘無束、腦袋放空，單純地走在街上的感覺。剛好路經一間茶餐廳，我想了一想，便走進裡面。「多少人?」侍應問道，「一位。」我說道，感覺怪怪的。畢竟太久沒有來餐廳了，總覺得有點不適應。

我隨意點了個套餐。侍應很快便拿著一杯凍檸茶過來。我輕啜一口，試圖找回平凡人的生活調子。正當我沉醉在悠閒的氣氛時，一把聲音打斷了我的思緒。

「什麼?你說你的父親要公幹，半年內也不會回來?」這是一把女孩子的聲音，聲音帶點娃娃音，十分可愛。「嗯。但是沒問題的，之前也試過這樣。」另一名女孩說道。這把聲音溫柔清脆，是把熟悉的聲音。女孩故作輕鬆，但學習過音韻學的我卻聽得出，這聲音中的擔憂。「小瑤，真的沒問題嗎?」女孩關切地問道。看來女孩與小瑤是很要好的朋友。「放心吧，真的沒有問題啦。對了，你要吃什麼?」小瑤把話題一轉，然後又開始談一些無關痛癢的話題。

什麼沒問題?明明就這麼難過.......

「先生，先生?」
「什麼?」我忽然反應過來，侍應一面狐疑地道：「不好意思，我們的C餐剛好賣光了，可不可以轉另外一個?」然後我隨便再點了個B餐，默默想著剛才的事情。

哼哼，一杯凍檸茶的時間剛好足夠我想出一個好方法。草草吃完這一碟肉醬意粉後，付了帳便離開茶餐廳。經過女孩的身旁時，我神不知鬼不覺地偷偷放下一張紙條。你說我如何辦到?這對於一個專業的特工來說只是基本入門吧。我才不會告訴你們其實我失敗過很多次才學會這門手藝。

再輕輕一推~

希望啦

幫你推下 但係都係要出文

然後我逛了很多不同的店鋪，若不是現在的身份是夠學生的話，我還想進遊戲中心打個轉。很快我便撂下這個心思，安全至上。這是老師的處事原則，今後也將是我的。懷著大大的滿足和淡淡的遺憾回到住宅的範圍。

在這裡則要比較小心了，我扮作若無其事地邊走邊玩手機，但身體卻散發出極其微弱的能量，能量融入空氣中，隨風而散，散往四周。半徑一百米內的一切，皆在我的掌控之內!

東邊......沒有，西邊......沒有，南邊和北邊......有了!這淡淡的能量波動，分別各處兩人。

這是老師的拿手秘技之一，「風息」。將內力轉化為大自然的中性能量，然後混入空氣之中，以探索四周的環境。學習這技能可是花了我三個星期的時間，由於我體內的火屬性內力太強，要將其轉化為平和的自然能量可是十分困難。正正因為散發出來的能量與自然相融，即使是一些行家也未必能夠發現，可以說得上是高階的探知技能。

「風息」還有一個最大的好處，它甚至能夠融入敵人體內，當敵人使用內力時，內力的波動則會表露無遺。而我則可以感應到波動的範圍，悄然無聲地避開監視網，安全地回到家中。

現在大約是三時多，還有好一段時間小瑤才會回來。我便隨意發了個短訊給小瑤，然後默默地完成今天的訓練項目。

到了傍晚時分，小瑤終於回到家了。兩手空空的小瑤進門後便問道：「為什麼今晚不用買材料?」她搖一搖手中的手機。「今晚我們叫外賣。」我理所當然地道。「好端端地叫什麼外賣。」小瑤問道，目光不善地望著我：「哼哼，是不是不想吃我煮的東西。」一想到在別人面前總是這麼溫柔的小瑤，現在卻氣鼓鼓地看著我，我不禁笑了出來。「不是啦，是慶祝。」叮噹!此時門外傳來門鈴的聲音。

時間剛剛好，「我去開門吧，你先去換件衣服吧。」我在小瑤反應前便跑向大門。打開門，門外站著一個女孩，女孩雖然嬌小，但身材卻發育得相當良好，她看起來十分緊張，臉頰微微泛紅，雙眼柔得像要滴出水，長大後一定會是傾國傾城的美女。「那個，請問夏小瑤在嗎?」女孩用她帶有娃娃音的獨特聲線怯怯地問道。「在哦，她在房間換衣服呢，先進來吧。」我露出自認完美無暇的笑容。雖然老師經常說這樣很噁心，但我對於喜歡扮人妖的老師的審美觀不置可否。

「你好，我叫陳林風。」我把果汁遞到女孩面前。「謝謝，我......我叫墨心如。」女孩雙手捧杯，慢慢喝著喝著，模樣十分可愛。「小如，為什麼你會在這裡的?」小瑤推開房門，驚訝地道。「嘻嘻，來慶祝啦。」心如一看到小瑤，立刻活潑起來。

「慶祝?」小瑤一臉疑惑地望著我，「對啦，就是你報名參加設計比賽獲獎了吧?」我笑道。「對呀，這麼高興的事情竟然不跟我說，哼。」心如嘟著嘴巴道。

「這明明不是......」小瑤正想澄清，「她是害羞吧，我們看看吃些什麼吧。」我取出了幾張不同餐廳的菜單。

最後我們點了些日本料理，高高興興地大吃一通。「對了，我沒聽說過你有哥哥的呀。」心如剛剛夾起一塊三文魚刺身放入口中。「呃，嗯......他是我的遠房親戚啦。」小瑤顯然也是早有準備。「對呀，心如和小瑤是很好的朋友呢。」我笑著說道，然後又順手夾了塊吞拿魚。「當然啦，我們由中一便認識了。」心如口齒不清地道。「呵呵。」我再夾一塊放入碗中。「呃......」小瑤的雙筷停在半空然後默默收回。

「給你。」
「謝謝啦。」小瑤把碗遞過來，面上綻放出甜美的笑容。
我會心一笑，這才像話嘛。

然後我們就這樣吵吵鬧鬧的渡過了美好的晚上，「明天學校見啦，再見。」心如臨走前還給了小瑤一個大大的擁抱。

大門關上，一刻前明明還是這麼熱鬧，我看著空空如也的客廳。總覺得有點冷清。「高興嗎?」我看著站在桌子前方的小瑤。「嗯。」小瑤輕撫著枱面，

「你還有我們。」我輕輕摸著小瑤的頭。
「嗯。」小瑤流著淚，身體顫抖地應道。

「傻瓜。」我擁抱著小瑤，「我很害怕......每晚當我閉上眼時，我很怕爸爸不會回來了......小林，你說，爸爸會不會有事?」小瑤的聲音尤如咯血黃鶯。

我不知道小瑤怎麼會認為老黃會出事抑或是單純的瞎擔心，但我不在乎，我只知道此刻的小瑤柔弱得令我心痛，我緊緊地擁著她，柔聲地道：「放心吧，平叔不會有事，他之前不也試過外出公幹嗎。放心，沒事的......」我一直抱著小瑤直至她的呼吸平復過來，身體不再抖震。「好點了嗎?」我輕聲問道，生怕吵一點的聲音也會把她弄碎。女孩默默點頭，輕輕掙開我的雙手。

「等......等我來收拾吧。」說罷她紅著臉把桌上的碗碟一掃而空。空氣中還殘流著淡淡的茉莉花香，今夜過後，我知道，我倆之間多了一點東西。

出文LU

出文再推

Episode 10. 煉界訣

我沒有等小瑤從廚房出來，恐怕她現在也很混亂吧。因此我回到房間，掛上「工作中」的牌子，然後繼續修練煉界訣。

煉界訣是古時傳下來的一種至陽神功，修練者必須具備至陽體質，亦即是天生火脈，否則的話難成大器。當初在羈留室，老黃便發現了我的體質極度適合修練這部功法。若果屬陰體質修練的話，初期會感氣血運行不順，若然無視繼續強行運轉更會陰陽相衝，筋絡盡廢。

大道五十，天衍四十九，九為數之極，而煉界訣正正共有九重，現在的我應該算是踏入第二重，吸收天地之間的火氣納入己身，我感受到體內的內力開始填滿。不久後便會迎來老黃所說的第一次質變。界時，我需要將已滿的內力壓縮才能夠騰出更多的空間接納更加內力。這過程亦稱之為「煉化」，煉化總共有九次，第一次則稱作「煉化一轉」，如此類推。在這方面，老黃曾經說過，每個人第一次煉化的方式各盡不同，而方式的不同亦斷定了武者日後的修武成就，沒有人可以將經驗告訴別人，只能靠自己。

這一次是我首次將內力流遍全身主要的經脈。我控制內力緩緩沿著人體十二條經脈，由手太陰肺經為「起」，接著是手陽明大腸經、足陽明胃經、足太陰脾經、手太陰心經、手太陽小腸經、足太陽膀胱經、足少陰腎經、手厥陰手包絡經、手少陽三焦經、足少陽膽經，以足厥陰肝經為「止」。然後再通往「任」「督」兩條奇脈。這是人體十四正經，稍有不慎皆會導致經脈受傷，幸虧數月以來的修煉使我對內力的掌控已經頗為純熟，修練的過程可謂是有驚無險。

內力經由十四正經運行一圈後，我頓感體內內力有些微增長，身上像是出了一身熱汗般舒爽無比。我一鼓作氣，開始進行第二次運轉，每一次的運轉都會擴闊經脈，便得下一次的運轉更加順暢。就這樣，在我入睡前，我總共運轉了三十二次，期間大叫了十二次，到了後來才慢慢懂得收放自如。

第二朝，眼還未睜開，便聞到陣陣花香味道，我立即睜開雙眼。只見小瑤坐在床邊，含情默默地看著我。我的心跳不由自主地加快起來，正當我想把她拉入自己懷裡時，我的手懸在了半空，今天小瑤不是要上學嗎?我心裡升起了一陣惡寒。

「呃......老師?」我試探地問道。「小林，你還不行呀。」「小瑤」把手往臉一抹，變化成一個正氣凜然的男子模樣。「若果我是敵人，你已經死了。」老師說道。這刻我才再次感到老師的可怕之處，明明我在睡前已經在房間四周使用了風息，老師竟然還能如鬼魅般靠近我的身邊。

「這是老師你太強了。」我無奈地道。「拍馬屁也沒用，今天的訓練量加倍吧。」幹，又加倍?「老師，你不是說今天的量已經加倍了嗎?」再加的話不就是四倍?「對呀，就是四倍。」老師像是看穿我的想法。我苦瓜著臉道：「不是吧。」「唉，小林，不是老師要逼你呀，但我感覺到，很快便會有件大事情發生，你一定要趕快變強。」老師凝望著窗外，淡淡地道。

老師的眼神儘是滄桑，直覺告訴我，這並不是裝出來的眼神。「我知道了。」我認真地道。

老師欣慰地點點頭，下一刻，老師眼神一轉，不懷好意地道：「話說剛剛我扮成小瑤的時候，你的反應很可疑呀。」「呃......我先去梳洗一下，四倍的訓練量真令人興奮呢，哈哈哈。」我說罷馬上衝出房間逃離老師的追問。

衝出房間後我才發現：我幹嗎要這麼緊張?唉，我搖搖頭，然後到浴室好好梳洗一番。梳洗過後，老師早就坐在客廳等我。「先將平日的熱身做一遍吧。」說罷老師隨口說了十多種不同職業不同年齡的人仕作題材，我則飛快地化成相應的模樣。

「失落的中年生意人、死了兒子的妓女、排了很久但買不到想要的模型的小學生......」此刻早已超過了平日的基本訓練，而且老師挑的題材亦越來越刁鑽，但老師卻沒有喊停的意思，我也只好繼續做下去。

「好，停吧。」我早已氣喘如牛，汗水沾濕全身。「第八、十二、二十九、三十七個角色是什麼?」老師問道。「考試取了第一名的高中生、喪失靈感的中年音樂家、熱戀中的中年女人、錯手殺死兄長的少年。」我滿懷信心地道。

「哼，很囂張的模樣嘛，除了這幾個角色外，其他通通都還不夠完美!」老師拍拍我的頭，一股電流從頭頂百會穴竄入體內，電得我呱呱大叫。我立即運起內功，以抵消體內的電流，最終花了近半的內力才把電流耗光。「老師，這懲罰還真痛呢。」因為電流的關係，我的嘴巴好像偏了一邊。雖然不是第一次，但無論經歷多少次，有些事情總是難以令人適應：被人打一次會很痛，被人打一百次還是會他媽的感到痛，不會覺得爽；被雷劈了一次會很麻，一百次還是他媽的很麻，不會嚷著叫雷公快點再劈自己。

有文了

無文...點推

仲係無文

今日晏少少有文

Episode 11.遊戲

「你的內力可是長進不少呀。」老師看出了一點端倪，樣子顯得十分高興。「這樣的話懲罰的時候也不用留手了。」我只能露出苦笑的模樣，天才也有缺點的嘛。

「還是留點手好。」「放心好了，弄不死你的。我們又來玩遊戲了。」老師興高采烈地道，「真的又要玩那個嗎?」我苦著臉道，所謂的遊戲其實一點都不好玩，覺得好玩的只有老師一人而已。

遊戲的規則是這樣的：遊戲分為攻守兩方，守方有五分鐘時間隨意在街外找出一個途人並烙下印記，而攻方則要找出該人並消除印記。然後攻守交換，最快找出並破壞印記的人為之勝利。這個遊戲的難度有兩點：如何避過監察者刻下印記、在烙下印記時怎樣不被對手發現。第一點倒也不算棘手，畢竟他們察覺不了風息，自然也感應不到我們留下的印記。真正麻煩的是第二點，這個遊戲往往都在一瞬間完結，每當我使用風息在途人身上留下烙印後，還不到一秒老師便把它碎掉了。因為老師他總能夠沿著我的氣息找到我施加印記的目標。

「老師，你這不是欺負人嗎?」我委屈地道。「我不是一直也有就著你嗎?告訴你一個好消息，今天若果你勝了的話我會教你一們絕學。」老師不在乎地道。我心中一動，被老師稱作「絕學」的一定是好東西。要知道，連「風息」這種技能在老師口中也只是「比較好的探知類技能」。我調整一下緊張的心情，問道：「若果輸了呢?」這還是一個很實際的問題。「打到半死。」短短四個字已經令我失去挑戰的勇氣。

「那可不可以不學?」「不可以。」老師斬釘切鐵地道。「今天輸了明天再來，明天輸了後天再來，總之你一定要羸然後學會那門技能。」幹，那為何不直接教會我呢?當然我沒有說出口啦，因為我不想現在就被打到半死。

「那開始吧。」我無奈地道。按照一般情況來說，我是一定不可能嬴的，但正如老師所說，他也有在遷就著我，只要我能在十秒內找出老師刻下的印記，也算是我嬴。正因為如此，這個遊戲才可以玩下去，否則就只是單方面的屠虐。

「我先來吧。」我搖搖頭，閉上眼晴，將內力轉化為更純正的自然能量。不夠......還不夠，唯有將內力的本質徹底剝掉，轉化為最自然的能量才是所謂的風息。我的內力屬火，本質是灼熱、狂暴，之所以每一次使用風息便立即被老師捕捉到，便是因為自然能量不夠精純。

雖然也沒有期望能夠在作守的一方時勝過老師，但也不想就這樣輕易地輸掉呢。轉化能量的方式並不是所有人一樣，要配合自身的內力特質。以老師為例，老師體內的能量是「雷」屬性，修煉的也是雷屬性功法，他要將雷屬性的內力轉化為自然能量的過程則是「釋放」。就是透過不斷將內力內部的電能釋放直至殆盡，變為最純正的自然能量。

而我的則是「焚煉」。用內力煉化內力，將內部的狂暴、灼熱特性煉化。還有四分鐘左右，我繼續煉化體內的內力。這可不是件易事，就像自己拿著燒熔了的鐵烙在自己身上。此時的我體內像個大熔爐一般，恐怖的高溫席捲全身。還可以繼續下去......還需要繼續下去......我把心一橫，將內力運轉到極限，體內的能量頓時上升了數倍，伴隨著能量的急速攀升，灼熱暴虐地衝襲體內各處，我仍佛嗅到了燒焦的味道，筋脈受到灼熱焚燒後已經變得極度脆弱，再這樣下去

恐怕會將體內燒過精光，就是現在!

我睜開雙眼，一掌劈在空氣中，空氣中爆出熱風，體內的內力一掃而空。我立刻運功，吸納調息起來。頃刻後，我吐出一口濁氣：「老師可以開始了。」老師呆了一呆，像是不懂我的意思，老師很快便回過神來，雙眼冒光興奮地道：「哈哈，小林，真有你的，這次是你羸了。」

就在內力耗盡的前一刻，我終於煉出了最純正的自然能量，這可算是我最完美的一次，就連老師也不能在短時間內察覺出我的烙印所在!基於這種超水準的表現，老師也就大方地當我嬴了，若果正式地比的話，無論如何我也是比不過老師的。

今日差唔多啦 雖然無乜人睇，但我會繼續PO落去，希望大家鐘意

Episode 12. 步法

「當然啦，是不是有新東西學?」我自信地道，老師點點頭：「對，為師有新東西要教你。」老師緩緩站起來：「小林，你知道為師最擅長的是什麼?」好歹也是接受了三個月的訓練，對於老師的事我還是有點了解的，我回答道：「易容、反跟蹤、跟蹤、探查吧。」老師搖搖頭，又坐回沙發：「這些都只是為了鋪路，為師最擅長的......」

沙發上的老師忽然消失的無影無蹤，「是暗殺。」聲音從我左方傳來，我立刻望向左方，大門卻是空空如也。突然間，我感覺到從後背傳來的冰冷金屬質感。我緩緩別過頭來，卻發現背後空無一人，只有背後的陰寒感告訴我：剛才的一切並不是幻覺。「因此，現在要教你的，都是一些暗殺技巧。」老師不知道何時已經坐回沙發，手中還拿著一個蘋果。

我第一次覺得自己其實不太認識老師。剛剛若果是敵人的話，我連自己怎樣死也不知道吧。「第一項，是步法。」「作為一個優秀的暗殺者，能無聲無息地給予敵人致命一擊是最重要的，不求華麗、準確無誤地解決對手然後不動聲息地離開就是暗殺的精要所在。為此，你必需掌握一門步法。」「那你快點教我吧。」想著剛剛老師的身法，已經令我興奮不已。老師對我的反應十分滿意，點點頭道：「步法和易容術、風息這類不同，需要一個空敞的場所才可以進行修煉。」

「現在，我們要去一個地方。」這是老師的結論。以現在的我和老師來說，逃過監察者的耳目是十分輕鬆的事，無驚無險便來到了一棟大樓。這次的大樓並非棄置的，而是一個......「高級會所?」

我疑惑地望著老師，老師則是露出「厲害吧?」的囂張表情。

我跟著老師進入裡面，燈光明亮的大堂，華麗的傢俱和名貴的吊飾，還有兩個女服務生笑容可掬地站在櫃台前。此刻的老師和我已經化作兩個年紀相約的成年男子，我們鬆容地來到櫃台前，「請問有什麼可以幫到你們?」女服務生的柔聲地道，另一位服務生則對我甜甜一笑。我連忙微笑回應。

「呵呵，小瑤會吃醋吧?」老師陰側側地道，幹!「關......關小瑤什麼事。」我尷尬地道。

「我們想用三十三號房間。」老師扭個頭來跟服務生道，然後從手中取出一張黑漆漆的卡片。服務生接過卡後閃過一絲驚訝的神情，但很快便回復過來，果然是有專業精神。「好的，已經開通了三十三號房間。」服務生把卡還回老師手中，她好像還想說點什麼卻被老師阻止了：「我們自己去就好了。」

說罷向著升降機方向走過去，我連忙跟在老師身後。這裡給人的感覺都十分高級，先不說大堂的設計媲美五星級大酒店，就連升降機內也與眾不同。一踏入升降機，隨即響起輕柔的音樂，令人放鬆神經。

「叮」的一聲，升降機打開了。「到了，就是這裡。」一踏出升降機，我們就身處於一間房間內，房間大得不像話。「這也不算是一個房間吧?」我苦笑著道。「也不是這樣說，只不過這一層只有這一間房間。」老師回應道。

一層裡就只有一間房間......這是一個什麼概念?「好了，可不要忘記我們來這裡的目的。」「知道了。」

老師帶我來到房間的中心，「為師在二十一歲時意外取得此部步法，習練已經超過二十年，步法名為「刺步」。」此功法的名字倒是簡單明暸。「學了二十多年，為師也只是到達第二層，尚未到達巔峰。如今傳功給你，希望你能青出於藍，更勝為師。」老師感嘆地道。「放心吧，我可是天才。」我點點頭道。

「或許真的是這樣。」老師罕見地沒有責罵我，「刺步，主要講究「鬼魅」兩字。令人難以捕捉，前一步向前、下一步卻不知往那個方向走動，令人難以防備。」的確，剛才老師的步法，有種迷幻的感覺，不知怎樣的就被老師繞到背後。

「刺步總共有三層，分別是「無聲」、「無影」、「無心」，無聲是指不動聲息、無影則是隱藏自己不被看見、而最後一個境界：無心，不必多加思考下一步要怎走，憑著本能，施展步法，使敵人無跡可尋、無險可守。」我點點頭，老師說過他練到第二層，第二層已經這麼厲害，我已經動心起來了：「那快點開始特訓吧。」

「好，就是這種態度。」老師點點頭，繼續道：「從現在開始，我會命令你指時內走到房間的指定位置，你的雙腿每次觸地不能超過一秒，而且不能走直線，至於怎樣走，則由你自己思考。」不能走直線?「那斜線行嗎?」我舉手問道。「斜線就不是直線的一種嗎?你腦子有問題嗎?」老師鄙視地看著我道。這不是我的問題，是數學的問題吧?我在心裡嘀咕著。

「沒有問題了吧?」老師問道。我搖搖頭，「那現在開始吧。走到書桌。」我望向遠方的書桌，正當我思考著要怎樣走的時候，一道猛烈的電流湧入體內。「呀————」痛得我淚水直流。「對了，忘了說，在過程中我會用盡方法阻攔你。小林你可不要死呀。」老師一邊擔心地道，另一邊的雙手卻從沒有停過。心中咒罵的說話還未說出，又有十多道電光向我迎面衝來，我只能夠一邊胡亂躲避，一邊向著目的地前進。單單是這一段路程，我已經中了十多次電擊，身上的衣衫也穿了十多個小小的破孔，身上散發著焦臭的味道。

「老師，你確定你真的不是耍我?」
「我確定。」

然後又是一輪痛叫。

樓主加油 你既文好好睇 ！

多謝巴打 我會努力

Episode 13. 放假

就這樣，我們就這樣玩著你追我躲的遊戲直至晚上。我總共被電擊電了三百七十六次，期間暈倒了三次，在惡夢中驚醒了兩次，其中一次是被老師電醒的。
「今天的訓練就到這吧。」老師似乎很滿意今天的成果。「終於完了。」我累得立刻倒在地上。

「明天還有得你受呢。」老師說著說著，從衣服口袋中取中兩張門票，「給你吧，跟小瑤去吧，反正老人家也不愛這些玩意啦。」是兩張海洋公園的門票。「謝啦。」我也不客氣地接過。「好了，快點回去吧，不要讓小瑤擔心。」

對了!我沒有跟小瑤說過今天會外出，今早出門時也因為太興奮而忘了帶手機!我心中一驚，立刻跳了起來。「我先走了。」我匆忙地穿過衣服便向升降機方向衝過去。

我在街道上左穿右插，向著家裡的方向飛奔著，小瑤不會生氣吧?我暗暗擔心著，又想起昨天小瑤的模樣，心中莫名地痛了起來，我承認，經過昨天的事情後，小瑤的地位在我心中每分每刻都不斷上升著，正如現在，我更是害怕得要命!我怕她生氣、怕她不理我，更怕她傷心!我不想再看到小瑤流淚的樣子，我緊握雙手，也顧不得身體的傷勢以最快的速度趕回家中。

最終，我帶著殘缺之軀回到家中。在家門前，我的手停在門鈴前，我該用怎樣的表情面對小瑤呢?我深吸一口氣，按下門鈴。

門被打開，
「你去哪了?」小瑤目無表情地道。
「今天有點事出去了。」我尷尬地道。
小瑤沒有理會我，一聲不發地走回客廳。
我看著桌子上絲毫未動的飯菜，心中一酸。
「對不起。」
「你沒有錯。錯的是我，我不應擅自擔心你。」小瑤自嘲地道。
「對不起。」
「都說你沒有錯!」小瑤大聲地道。
我一步上前，把小瑤擁入懷中。

「要打要罵也不要緊，不要露出這種傷心的表情......我心會痛。」淚水不自覺地滴啪滴啪地掉落。
「笨蛋，為什麼我要因為你而傷心，為什麼，為什麼......」小瑤哭得很大聲，很大聲......「對不起。」每一次的哭聲令我把她抱得更緊。

「下次不准再一聲不發便離開了。」
「知道了。」
「有什麼事要第一時間跟我說!」
「知道了。」
「不可以想其他女孩。」
「呃......這個搞錯了吧?」我呆一呆道。
「那你想呢?」
「......知道了。」
小瑤破涕為笑，使我一直懸在半空的心終於回到屬於它的地方。

我輕輕抹掉她臉上的淚痕，
「我喜歡你。」
「我也是。」
小瑤的此刻的笑容是我見過的，最漂亮的。

對，我跟小瑤一起已經過了兩個月，每天也過得很幸福，撇除每天的地獄車輪瘋狂式特訓。除了修煉刺步外，我還同時開始學習「鎖息」及「幻流」。這兩門功法都是老師所說的「絕學」之二。簡單來說，鎖息就是完全封鎖體內的氣息，用於潛入或者暗殺的一流好工具。至於「幻流」則是改變能量的外觀，舉例來說，我可以將體內的火炎能量幻化為水的樣子，但同時並不具備「水」的特質。這招用作「模仿」可說是萬試萬靈。

朝早進行老師的特訓，下午完成老黃留下的訓練清單，晚上和小瑤開開心心地吃晚飯，睡覺的時間修煉內功。我本來對這種生活已經習慣了，但總覺得小瑤這幾天有點悶悶不樂，我想了一想，還是決定冒著被老師打死的風險向他請一日假，算是陪小瑤外出玩耍。反正老師給了我門票也是想我去的嘛。結果老師爽快地答應了，而當天的訓練量則增加了三倍。小瑤聽到這個星期天一起到海洋公園遊玩，高興得親了我一下。我的心也甜滋滋的。

我也十分奇怪，明明我也不是第一次談戀愛，為什麼在小瑤面前就會變得像個傻瓜一樣?

老師則說這是中毒的一種，我嚇得差點把喝進口的水噴出來，「什麼毒?」我捉住老師的雙肩緊張地道。「情毒啦，哈哈，放心毒不死人的。」老師還一臉欠揍地道。但我又打不過他，唯有生著悶氣地做訓練。

「早上啦，還在睡嗎?」我輕敲著房門，卻沒有回應。我打開房門，房間內有著芬芳的花香味，小瑤則還在酩酊大睡。我來到床邊，輕輕坐下，生怕害她驚醒。看著小瑤一臉平和，我忍不住輕撫她的臉蛋。「嗯......」小瑤輕輕一顫，然後又睡死過去。真希望可以一直這樣下去......就這樣，

每天早上靜靜地看著小瑤的睡相、中午一起手牽手寫意地在公園散步、晚上小瑤燒菜我在旁幫忙打打鬧鬧地渡過、在睡床上說著未來的我們會有多幸福......累了便相擁入睡，對明天雖然有著擔心但卻不害怕。老了便找個地方，沒有人認識沒有人打擾，有的只是平靜、安祥。兩人依偎在一起，看著青草白雲，珍惜著每一點一滴時光......

「你在傻笑什麼?」小瑤捽捽雙眼，睡眼惺忪地道。「我會保護你的。」我認真地道，說罷我感覺到自己的耳根子也紅了。小瑤呆了一呆，嘻嘻地道：「害羞了嗎?」「誰會害羞。」我輕咳一聲，小瑤露出溫柔的笑容：「謝謝，但不要勉強自己喔。」
對呀.......正是這種溫柔把我深深吸引著，或許早在第一次遇見的時候，事情便已經注定了。我拍拍她的小頭：「才不會勉強，好了，快點換衫啦，要出去啦。」「知道了。」小瑤乖巧地道。

今天是我們第一次外出約會，我站在房外收拾著背包。不知有多久沒有去過海洋公園，兩年?還是三年?最後一次好像是在大學三年級，與思澄。

「收拾好了嗎?」小瑤打開房門一跳一跳地走到我身邊。小瑤穿了一件藍色短袖衫和及膝運動褲。「好了。出發吧。」我牽起小瑤的手踏出家門。今天我沒有做任何變裝，只是用了鎖息著體內的能量暫時封住。當初的我為了學這招可是痛不欲生......不過這是後話了。

這次的決定亦是老師和我商量後得出的結論，三個月不出家門難免也會引人懷疑，因此這次與小瑤光明正大地外出也是一種表示，表示我沒有接觸到「組織」的秘密，只是一個不懂內功的普通人。算是減少組織對我的警戒，好讓老黃受到的壓力減少。

我們先搭地鐵到金鐘，然後再轉搭巴士。雖然今天是星期天，但巴士的流量很高，等不了多久，便輪到我們了。上車後，小瑤立刻在上層找了第一行的位置。

「一會兒一定要去看熊貓喔。」「要陪我玩跳樓機呀。」「不知道多不多人排隊呢。」車程上小瑤吱吱不停地道，可見她的心情十分興奮。「跳樓機嗎?」我心裡已經叫著救命了。小瑤的性格與愛好可說是格格不入，十分溫柔善良的她不但喜歡看恐怖片動作片，還對機動遊戲有著無比的熱愛。「對呀，說到海洋公園一定是玩跳樓機啦。」小瑤偎在我身旁道。「好吧。」事實上，我雖然已經算是一個武者，但還是有一點點畏高，來海洋公園的次數雖然很多，但跳樓機可是一次也沒有玩過。

「我們要玩十次喔。」小瑤笑道。「一之後是不是到十?」「你在說什麼呀。」小瑤問道。「不，沒有。十次就十次吧。」我下定決心道。今天小瑤說什麼我也要盡力做到，我可是她的男朋友呢。就在我們達成了要玩十次跳樓機、八次海盜船、四次天翻地覆、還有一堆聽到名字就頭痛的機動遊戲後，我們終於到了。巴士上的所有乘客都一同下車。看來今天可以玩少一點機動遊戲呀。

「我們先拍一張照吧。」小瑤提議道，然後已經從白色的小包包中取出電話。「好呀，」就這樣我們先自拍了一張，再找身旁的人來幫忙拍多幾張。「回到家裡再曬出來。」小瑤滿意地看著這張我沒有望鏡頭，反而瞄著她的相片。在入口處附近排了近三十分鐘才輪到我們。

第一站我們去了坐纜車，打算先將山上的機動遊戲都玩過一遍，不，是數遍後才下山看動物買精品。在山上，我們偶然遇到一些穿公仔服的職員也會邀請他們一同拍照，雖然他們的名字我一隻都叫不出就是。在完成了四分之一個機動遊戲清單後，終於來到中午，我們隨便買了個快餐找個位置坐下。小瑤早就大汗淋漓，但卻還是有著陣陣的茉莉花香，「為什麼流這麼多汗還是這麼香的呢?」我好奇地道，小瑤頓時臉變得紅彤彤的，「在胡說什麼呀。」然後塞了一條薯條進我口中，「快點吃完再去玩啦。」

真可愛。

吃過午飯後，基於健康理由，我們先玩了些較輕鬆的機動遊戲，例如：上天下海三百六十度動感快車三次、洗衣機式快速嘔吐機四次等等。幸好我有練武的根底，才不至於把骨頭都拋飛出去。而小瑤則是約無其事，繼續去著下個目的地進發。

經過五小時的奮鬥，我倆都早已累透了，就坐在長椅上歇息。「呼，這樣總算是完成了吧?」我看著這份機動遊戲名單。「對呀，玩得真爽快。」小瑤滿意地點頭。「你看!」小瑤忽然指著另一邊道。天空泛起一抹昏黃，淡黃色的落日映照著天邊的霞彩，緩緩地沉下，天邊由黃轉赤、到紫、到夜。我們沒說話，靜靜的，就這樣望著遠方，靜靜的，為夕陽哀悼。

良久，「黃昏......真美。」小瑤望向天邊徐徐說道，「但也很寂寞。」小瑤眼裡閃過忧郁。「不，」我站起身來，注視著天邊。「夕陽不是離開了，只是累了啦，明天又會精神奕奕地出來啦。所以，不用傷心啦。」我輕刮她的鼻子。「真的嗎?」「真的。」我信誓旦旦地道。

「嘻嘻，我好像又精神了一點。」小瑤笑著道，「那就好。」「那我們繼續玩機動遊戲啦。」「不要吧。」空氣中留下我的哀嚎。就這樣，我們又開始了瘋狂的機動之旅，最後草草買了兩隻一大一小的海豚便回家了。

「唉，好可惜呀，沒看到熊貓。」在車上小瑤婉惜地道，「還不是你要繼續玩那個機動遊戲。」我沒好氣地道。「哼哼，下次我們再來，一定要看熊貓。」小瑤認真地道。「好，下次再一起去。」我笑著道。「不過總結來說，」「今天很開心，謝謝你。」小瑤輕輕吻了我一下。然後就這樣靠在我身旁睡著了。

日後還要一起去更多的地方呢。

今日差唔多 輕輕一推

輕輕一推
睇完刀傳 即刻過嚟呢邊lu

Episode 14. 突破

「然後就一起回家，就是這樣。」「然後呢?回到家沒有做大人要做的事情?」老師興致勃勃地問道。「沒有啦。」我沒好氣地道，回身一轉剛好避過一道雷擊，小瑤才中六啦，當我白癡呀?這一次要是又要坐牢誰救我出來呀?

「還真不知道你是不是男人來的。」老師一臉沒趣地道，把手一揮弄了隻雷獸出來。幹，哪有做老師的會這樣無恥。內力本應是不可視的，因為它是種很細微的能量，就連顯微鏡也找不到它的存在，但當內力的密度高達一個地步，便可被肉眼看到，眼前的雷獸正是一個活生生的例子。雷獸雖然只是能量體，但裡頭的電能可足夠正常家庭運作數個月，它所過之處無一不被雷成焦黑。我眉頭一皺，在巨獸移動的瞬間從反方向側身穿過，雖然被兩道雷擊擊中，但卻因此給我找到了空檔，我立刻加速，躍起、閃身、落地走圈、重心傾前，左手壓地加速向右移，數個動作短短一秒內完成，目標到達!

「正因為懂得珍惜，才是男人。」我抹抹汗水，說出剛剛想的超酷句子。「超，沒膽就沒膽。」「隨你怎說，總之我有我的想法啦。」我也不在乎老師怎想，按自己的步調走就好。

戀愛有如修練，有痛苦也有快樂，當你回頭再看，那種痛苦已經可以一笑置之。
而感動，則會永遠留在心中。

「對了，你的內功修煉情況怎樣，渡過了煉化一轉沒有?」老師突然問道，他一向很少理會我的內功練得怎樣，但我照直回答：「我想今天會突破。」我的內力能量已經到達臨界點了，我從今早開始已經停止運轉內力避開再從外界吸收更多的能量。「那你還是在這裡突破吧，你不會想知道突破時會有多大的動靜。」老師點頭道。我想了一想，也認同老師的話便打電話給小瑤說叫她不用等我吃飯。

「那我留飯給你吧?」小瑤問道。「好呀，我愛你。」我柔情地道，「嘿嘿，真肉麻，我也愛你。」小瑤溫柔地道。「那我先工作了。」「嗯，再見。」我看著一臉鄙視的老師，笑道：「沒有看過熱戀中的情侶嗎?」「哼。」老師沒趣地叫道。

「那我現在突破啦。」我對老師說道，老師凝重地點點頭道：「開始吧。」我合上眼睛，默默地運轉煉界訣，身體像是一個巨大吸盤一樣，周遭的能量快速靠近，能量像是空氣般不斷注入體內，我現在就像是一個快要撐爆的氣球，骨頭、內臟、筋脈快要被擠掉。「呀—————」我痛叫出聲，凝煉一旦開始便不會終止，失敗的話只有爆體而亡一路等著自己。我咬緊牙關，加緊運轉功法。體內的熱力已經達到火災級別，這次與上次焚燒提煉自然能量不同，上次是用大部份的火能將小部份的火能轉化，而今次是同時將所有火能相互焚燒，而達到精煉內力的效果。

我閉上雙眼，默默將體內的火能精煉，我感受得到火能內的一點點灰黑色雜質，它們存在於萬物的能量中，對任何能量都有極強的適性，要以火攻火，將它們一點一滴地消磨才能完成精煉。這是一場持久戰，看我堅持較長還是體內的雜質頑強。說實話，怎樣也是我的身體較不襟折磨，若果跟它耗的話可說是九死一生。加上我也不是有耐性的人，我索性將功法運轉得有多快得多快，體內的火能像是打了興奮劑般，亂衝亂撞，我大口咳出一口鮮血，繼續運轉功法。

體內的劇痛使我陷在半醒半昏的狀態，我也不理會，只是默默運功。會死嗎?會死嗎?看樣子，要完全將體內的雜質清除至少還要兩個小時，我能夠支撐到那時嗎?眼皮越來越沉重，很累，很想睡......

還不行!

我猛的睜開雙眼，我還沒有成為一個出色的設計師、我還沒有好好的報答父母、我還沒有......跟小瑤說嫁給我。

我開始不自覺地將變得極度灼熱狂暴的火能按著十四正經緩緩移動，準備來一個死馬當活馬醫。當完成一圈後，我感覺到體內的能量減少了一點，卻更加精純凝實，內裡的雜質也減少了半分!

我現在才知道人體十四正經竟有如此功能，當初嘗試的時候我也沒有十分留意體內的能量，原來那時不是內力提升了，而是精煉的關係，導致內力的「質」提升，給我一種「內力增加了」的假象。好，終於捉到了，救命稻草!

不知運轉了三十次，還是四十次後，「呼————」我長呼一口氣，睜開雙眼，只發現地板比周圍矮了半吋，而且白色的瓷磚染上點點腥紅，都是我身上流下來的血。

好睇，加速

「小子，你這可不是煉化一階可以造成的效果。」老師凝重地道，眼中的擔心化成疑惑。「但這是我第一次突破沒錯呀。」我正想站起身來，卻發現全身乏力，動也動不到。「先坐一下吧。你這次的動作大得嚇人，我剛剛才打發了下面那班人離開。」老師沖了杯茶給我。我就坐在原地，看著我弄出來的這幅光景寫意地呷了口茶：「抱歉啦。」「明明一點悔意也沒有。」老師也沒在意地道。

「今天就好好回家休息吧，明天在讓我好好觀察一下你體內發生了什麼變化。」老師難得體貼地道。「當然，今天的訓練明天補上。」請把我說的話忘掉。老師把我送回家門前便離開了，「不進來坐嗎?」「不了，為師也很忙的嘛。」我也沒有留他，走進家門，已經嗅到飯菜的味道。

「很香呀，今天吃什麼?」我站在廚房門，看著那動人的背影，小瑤綁著一條可愛的馬尾，一手拿著鑊剷炒著菜。小瑤像是受了驚嚇，立刻轉過身來，「不是說有急事嗎?」小瑤口中問道，臉中卻有著溫馨的笑容。「解決了，便早點回來囉。」我輕擁著小瑤，在她嘴唇印了一下。「哼哼，回來就幫手啦，這些菜幫我切好。」然後在我的唇上輕咬了一下。「是的，長官大人。」

「今天的菜很豐富呢。哇，還有蝦。」我剝了一隻蝦，擺落小瑤的碗裡，「你喜歡就好。」小瑤甜笑道。「對了，我想邀請心如來家玩。」小瑤吃了一口蝦仁炒蛋然後又夾了一口給我，「好呀，何時?」我爽快地說道。「嗯?你看來很高興嘛?」小瑤嘟著嘴道，我立刻笑了出來：「明明是你約她來的呀，你不叫她來我也沒所謂啦。」「下星期五吧。」小瑤白了我一眼便繼續道。

「但是我們家有什麼東西好玩嗎?」女孩不是喜歡逛街的嗎?我們家又沒有什麼有趣的玩意。「隨便玩些卡牌遊戲不就行了嗎，反正女生一起最主要的還是聊天嘛。」小瑤不在乎地道。「可是你，不要欺負她。」小瑤擺出一個「不然一個星期不準親熱」的眼神。「才不會。」我認真地應道。

3p 正

下星期五嗎?現在才星期一，還有接近兩個星期吧。還很長，也不用準備什麼吧?畢竟是那個心如。我腦海中立刻想起那個呆呆的身材很好的娃娃女孩。真不知道她怎樣長的身體，每天喝八杯牛奶嗎?忽然，我感覺到一股不懷好意的目光，我緩緩地轉望向旁邊，卻發現小瑤看著我：「在想些什麼呢?」小瑤臉上掛著笑容，但手中卻多了把餐刀。「沒......沒想什麼啦，只是想喝牛奶罷了。哈......哈哈。」我乾笑幾聲道。老師還讚我天生的直覺敏銳，我看小瑤才是真正的練武奇才吧。

總算無驚無險地吃完這頓飯，「那我先回房間了。」把餐具收拾好後我跟小瑤道。小瑤雖然不知道修煉的事情，我也只是跟她說在畫設計圖。「好吧，不要太夜睡啦。」我們又吻了起來，我把舌頭伸進去，小瑤身軀輕顫，然後很快便平靜過來，我們配合著對方，唾液的交換讓我們的身體越來越熱，憑著生命的本能，我雙手慢慢攀升到小瑤的雙峰。「小林......」小瑤眼中帶點迷醉，我猛的驚醒，然後把她推開。「小林?」小瑤一臉不解，「抱歉......」我露出歉意的眼神，然後回到房間。

我倒在睡床上，這事對小瑤來說還是太早，我一定要控制住自己呀!我暗暗警剔自己。還是先檢視一下突破後的成果吧，我摒除雜念，感受一下體內的能量，只見內力的精純到大有提升，若以寶石作比喻的話，以往的內力就是未經雕琢的原石，現在的則是火紅奪目的血鑽!我隨便拿起當天廢棄大廈裡的一小塊黑礦，然後暗中運勁，不到一秒，黑色的液體沿著手中滴落，幸好我反應快才沒有弄髒床單，否則小瑤看到了誤會就大了。雖然體內的內力總量較今天小，但暗藏的能量卻提升了數倍，不知道繼續突破下去會怎樣呢?難道真能一手把山煉掉?我越想越來勁，立刻閉上雙眼修煉。

有福必有禍，我發現體內的能量越來越難操控，平日用五分鐘便可以將內力沿人體運轉一圈，現在竟然需要三十分鐘!運轉完一圈後，我的身體就已疲累不堪，因此停止了繼續運轉。反而開始吸收外界的能量起來，從今天的突破，我歸納出一個重點：一次過將體內的能量完全精煉是瘋子才會做的行為，應該一點一點來。因此我思考出一個方法：「體外精煉」，將能量先在外界精煉然後再直接吸取最精華的能量，雖然這樣比較慢，但突破的成功率大增，更重要的是這樣做起碼不會有生命危險!

那種被烈火猛烈衝撞身體的感覺，我可不想再來一次。

今日差唔多啦 希望大家中意

推 好睇！加油樓主！雖然反應唔熱烈但要加油！會愈黎愈多人睇架

Lm 好好睇

Episode 15 戰

天邊泛起魚肚白，我微微睜開眼，昨天竟然一夜沒睡，就這樣坐在床上吸收了一整夜的能量。我沒有絲毫的疲累，昨天的傷勢也好了很多，我緩緩走下床，打開房門，客廳當然空無一人，小瑤也早做上學去了。我簡單梳流一下，便外出找老師了。每一次來這種地方還是覺得十分豪華，有點不自在的感覺，不知怎的，那裡的服務員總是對我投以微笑，雖然說這是對客人應有的態度，但總覺得......有點過於熱情?

難道練武功的人真的會散發出吸引他人的氣息?不可能呀，我現在可是把體內的氣息封鎖，還將臉容改變成普通的成年人呀。我帶著疑惑來到三十三號房間，「好點了吧?」老師早就坐在書桌上閱讀著書刊，「好多了。」我使出刺步，來到老師的面前。「哦，進步不少嘛。」從升降機到書桌大約三百米距離，我用了四秒的時間，「若不是傷還沒好，應該可以三秒內的。」我笑道。「少在老師面前炫耀。」老師拿起紙扇，輕拍了我的頭一下。現在的我，也看得清老師的動作了，在剛才短短的一秒內，老師放下書刊，站起身，在五十米外的沙發拿起紙扇，再坐回書桌。短短一秒，五個動作。清脆利落，環環相扣，毫不拖泥帶水。「先給我看看身體的情況吧。」老師把手搭在我的肩膀上。

「小林，你......可不是煉化一轉。」老師驚疑地道，看我的眼神更加像是怪物般。「怎麼回事?」我好奇地道，我倒不信我可天才到直接突破煉化二轉，根據老黃所言，史上亦從沒有人直接突破兩重的框架，「武功是要一點一點累積的，即便天才如是，切勿好高騖遠。」老黃曾經這樣說過。「你的內力純度有多少?雜質佔多少?」老黃問道，「在突破前三成左右，現在......應該只有一成左右吧。」我粗略地估算了一下。「果然......」老師點點頭，像是捉到了些什麼，「你從一開始便不是煉化一轉。」聲音如雷響徹，打在我的心房。我也明白了。

煉化的階段與內力的精純程度一樣，由充滿雜質至脫去雜質，再以不同的方式繼續精煉下去，一轉一轉，九轉之下，變為最精純、密度最高的能量。這亦是煉界訣的強桿之處，從一開始，我所吸收到的能量，已經符合煉化一階的水純度了!

「所以......現在的我是煉化二階了?」
「沒錯。」

我還把我上一次突破使出的「體內精煉」告訴老師，老師點點頭：「這種方式只適合至陽功法，也只有火屬性內力才有辦法辦得到。你體內的已經不是一般的火炎，由於體質和功法的關係，你的內力溫度遠比一般的火屬性內力強，否則根本不能用這種硬來的方式進行突破。不過，以後還是不許亂來。」

「當然啦，我已經想好了另外一種方式，雖然慢一點，但絕對安全。」我自信地道，體外精煉的方式絕對是萬試萬靈，百分百無風險突破之法。老師深吸一口氣，眼中閃過一絲驚詫。「小平，或許小林真的會比我們走得遠......遠得多。」老師喃喃自語，我卻聽得不太清楚。

「就是這樣，確定你的身體沒有毛病為師就安心了，訓練繼續吧。」沒有預兆，老師最拿手的偷襲又再出手!突破的好處此刻便立刻反映出來了，不僅是內力變得更加深厚，筋骨經過錘煉後，變得更加柔韌，反射神經更加敏銳，動作更加......靈活!我閃身一躍，左手一揮，灼熱的一掌將雷電轟碎!

「看來終於可以提升一點威力了呢......可以使出十分之二的力量了。」老師的雙瞳泛起紫電，十分嚇人。「今天的訓練課程臨時改變了，以下，」老師悄然消失，我瞳孔一縮，立刻離開此刻位置。下一刻地面出現了掌頭大的坑洞。「是實戰的時間。」

我大氣也不敢喘一下，將專注力集中到極點，感受著空間的變動。強烈的電流使我毛管亂豎，左邊!我伏下身軀，右腿一掃，空間留下一條焦痕，後背卻傳來皮膚撕裂的疼痛。老師，果然很強。

既然這樣......「讓火燒得更旺盛吧!」馬力全開!雙瞳暴起一抹赤光，「煉界!」空間中，不再只有雷電獨在，火炎一同共舞。我可以感受到老師的溫度......空間中的唯一藍點，我弓身彈起，憑空一爪，五道爪痕，爪聲剛落，我立刻回身捲出一道熱風。短短一秒鐘，我向五個方位作出攻擊，同時是在防禦。沒有打中的實感，我沉身落回地面，卻不知何時地上竟然有一個小坑!我的腳步稍一不穩，未有空穩住站姿，已經感受到一陣迅雷迎面而來，

「不要小看火的威力。」身體的溫度急速飆升，迅雷被稍為阻擋了一下，一下的時間，在對決中，足矣!我彈指之間，發出兩道炎力，向著空間中溫度最低的兩處同時射去。如我所料，兩道炎力瞬間被切斷，抓到你了!「煉界!」極度高溫的空間內，於四個位置同時爆出一陣火光。一片帶灰黑的布碎悄然點地。

三柄短刀鎖定了我的頸、額、心!

「我輸了。」我無奈嘆氣，同時解除煉界。

多謝你既支持 我會堅持努力落去

今日差唔多LU 希望大家中意

正

輕輕一推 聽朝有文

Episode 16. 道別

「不是呀，為師玩得很盡興。」老師放下三把短刀。在剛才的一瞬，老師利用雷的高速特性，將三個短刀從三個方位射出，自己則在第四個位置。「若果煉界的威力再強一點的話......」我苦笑地道。「可能會迫我使出雷甲吧。」老師聳聳肩道，完全沒有理會弟子的自尊心。「不過這招的確是挺出奇不意，為師也被你坑了。」老師輕撫著衣袖末的燒焦。在煉界中，我可以任意爆發火炎，就像是隨處不在的炸彈吧，當然，這樣很浪費內力。事實上，我現在還能夠站起已經是極限了。

「總結來說，你今天的表現，」我心想，又要給訓話了吧。「為師還是很滿意的。」呃?竟然來過大逆轉?「為師也走得安心啦。」老師滿意地道，走?「要去哪裡?」我急忙問道。「小林，為師雖然跟你只相處了數個月，但已經傾嚢而授，也沒有什麼可以再教你了，我要去找小平。」老師感概地道。「當初小雪出事的時候，小平跟我一起找害死小雪的人報仇，沒有半句怨言，如今，怕也是輪到我了吧。」聽老師的說法，老黃現在的情況不太樂觀。「老黃在哪?我也要去。」我立刻說道，要算的話，老黃也是我的恩師之一。「不，你有你要做的事情。」老師凝重地道。

我本還想反駁，腦海中卻浮現出老黃叮囑過的話。我只好壓下心中的衝動。
「很危險嗎?」我擔憂地道，「很危險。」老師也真的不懂安慰他人。「但是，為師和小平經歷的危險，又豈在少數?」老師自信地道。「放心吧，沒事的。」老師輕拍了我一下，「辦完事後，我們一起去吃好吃的，還帶上你的小妻子。」我點點頭，沒說話。

「怎麼啦，平常不是會有好多話說嗎，例如太好了不用特訓，她才不是我的妻子之類的。還是你們真的有了夫婦之實呀?」老師笑道。「才不好笑呢，現在還說這些。」我沒好氣地道，「我很擔心你呀，老師。」我認真地道。老師呆了呆，把面轉開：「有什麼好擔心啦，你不知為師有多厲害嗎?」雖然老師動作很快，但我仍然看到，那消散在空中的水霧。

「我不管，總之老師你一定要平安無事，否則你去到哪裡我也會找你出來，痛揍你一頓。」不知不覺，我的臉上也佈滿了淚水。「還真有志氣呢，要痛揍自己的老師。」，「總之你答應我啦。」我抹抹眼裡的淚水。「為師答應你。」

「若果有什麼事就來這裡吧，這裡是為師的資產之一。」「再見了，我的好弟子。」

我用盡氣力大喊：「弟子陳林風恭請老師離開。」聲音於房間內響響不絕。

而空氣中只剩下我一人，我沒說話，只是默默的抹掉臉上的淚水，此時的我，多希望自己有四隻手，淚水怎抹也還有，很快，地板上已經滴滿了水珠。

就這樣，我沒精打彩地完成今天餘下的訓練，雖然沒有了老師的督促，我也沒有偷懶起來，還比平常完成多了一倍的訓練量。只有在大腦處於極度集中的時候，我才能暫時拋下老師的事情。帶著近乎麻木的身軀離去會所回到家中。

「今天很早呀，」小瑤呆了呆然後道。「或許以後也會這麼早了。」我苦笑道，「發生了什麼事嗎?」小瑤立刻放下鑊子，來到我的面前緊張地問道。「沒......請，就這樣待一分鐘吧。」我緊抱著小瑤，聲音沙啞地道。「好。」小瑤輕撫我的頭髮，我的淚水早已奪眶而出，這是恐懼的淚水，老師雖然表現得十分從容，但我的直覺告訴我，這是一種偽裝，就像老師教我的這樣。這一次，或許我真的會失去他倆了。而我卻無能為力!

我從小瑤的身體中，感受到溫暖、柔和，淡淡的擔憂。一分鐘後，我深吸一口氣：「抱歉啦，工作上出了些問題，不過很快會好的。剛剛沒有嚇壞你吧?」我笑道，利用我最擅長的偽裝手段。「小林，」小瑤的眼神變得十分認真，「父親教過我，傷心的時候不用笑，因為這樣比哭更加悲傷。所以.......哭也沒關係的。」小瑤一把把我抱住。我最擅長的，原來在小瑤面前，卻是不堪一擊。

我想了一想，心裡有極大的掙扎。說?還是不說?小瑤會恨我嗎?知道自己的父親做些危險的事的自己竟不出手阻止......不說的話，還要再瞞多久呢?一年?兩年?還是一輩子?小瑤在我心中早已不是一個普通小女孩的地位，她是我愛的人，我能夠瞞著她嗎?每次想起這件事，我的心便會忐忑不安，這樣真的可以嗎?

這是一種賭博，若是老師和老黃平安回來，老老實實說出實話的我可是真正的自討苦吃。但萬一真的出了不幸，到那時候才說出實話的我，有可能被原諒嗎?

「你......給我想一想。」我只能這樣說，然後自己把自己鎖進房間。「叩叩!」「小林，飯煮好了，你好點了嗎?」小瑤的聲音由房門外傳來。我打開房門：「小瑤，我有話要跟你說。」

希望大家中意

輕輕一推 今晚有文

Episode 17. 坦白

我跟小瑤就這樣坐在客廳，小瑤靜靜坐著，等待著我。我深吸一口氣：「很抱歉，我想了很久，最後還是不希望瞞著你，請靜靜的聽到最後。」小瑤點點頭，我繼續說下去，由我的正職開始，到被冤枉在警處認識了老黃，再由老黃把我從囚車帶回這裡，開始練武的事情等等，通通一字不漏地說過一遍。到最後，老黃和老師要執行任務，面臨危機的事情也和盤托出。本來小瑤對我說的話也半信半疑，直至我表演了用單手煲水的絕技。「真的很抱歉，瞞了你這麼久。」我已經做出被小瑤攆出家門的覺悟。「那......你答我，你是因為保護我，才.......才跟我一起的嗎?」小瑤顫聲地道。「不!唯有這點，我從來沒有騙你。沒錯，當初我答應老黃的時候只是單純把你當作一個小女孩，但，之後，我的確愛上了你，愛上了你的溫柔，你的陽光、你的體貼，你的小孩子氣，你的一切一切。這也是我決定把事實說出來的原因，我容忍不了，深愛的人之間有著如此謊言，我不希望被這種東西破壞了我們的關係!」我雙目注視著小瑤，不曾有半點動搖。

「那麼......小林」我靜靜等待著對於我的宣判。「請你繼續......留在我的身邊。」小瑤溫婉地笑道。

「嗯。」

沒有多餘的話語，簡單的一吻，包含的，卻是兩人的誓言，至死不渝的誓言。

「小林，要了我。」小瑤的聲線有如輕鶯。我心中一蕩，沒有再拒絕。這是兩人的共識，找到唯一的共識。男人的話，不單只要懂珍惜，還要在適當的時候，作出回應。回應，有時也是勇敢的抉擇。或許，指的就是這一刻吧。

我閉上眼，全心全身享受著這刻的感覺。是情，是慾，是愛。這夜，我們化為最原始的動物，享受著最原始的慾望。汗水的混合，氣味的交纏，肉體的碰撞。「林......」小瑤的聲音細如蚊滋，「我來了。」我柔聲地回應。在每一次的交匯，我們都相互把自己交給對方，每一次碰撞，我們都更加合二為一。在嬌喘纏綿、熱汗淋漓後，我們再也不分彼此，成為了唯一。

小瑤依偎在赤裸著上半身的我旁，我們都沒有說話，享受著這刻的瑟靜。你問我會不會後悔嗎?我看著一旁的小瑤，她也看著我，我不後悔。即時世界告訴我們錯了，有什麼大不了?我倆並不為世界而活。

這個時候，小瑤問了我一個非常難答的問題：「外面的飯菜怎麼辦。」「呃......晚點再吃吧。」我想了想道。小瑤點點頭表示同意。誰也不想打擾這一刻，只想靜靜地回想一下剛才的激烈交歡，和，日後的我們的路。

快樂的時候總會過，停上的時鐘也會有再跳動的一刻。我們草草吃過晚飯，收拾過後，便又回到房間裡。這次我們十分安份，只是睡在一起，說說話，將過往沒能談上的話好好說一遍。「想不到我的男朋友這麼強。」小瑤笑道，「當然啦，我可是練武天才。」我自豪地道。「嘻嘻，你不是還打不過老師嗎?」小瑤笑道。「呃......這是年資的問題嘛。」我尷尬地搔搔頭道。「你不需變得太強，足夠保護我們就可以了。」小瑤體貼地道。

我沒有問她擔不擔心老黃，因為我們改變不了什麼，能做的只有接受。既然如此，擔不擔心也沒什麼分別。不問，假裝問題不存在，直到揭曉答案為止。這是逃避，也是尋得最後一絲安心的方法。

老黃不在了，老師也不在了，日子卻依舊如常。我依舊每天會到會所那裡，現在的我也明白為何那些接待員的態度會這般熱情。因為這裡的唯一擁有人就是老師，我也因此叨了點光吧。我越來越熟悉體內的能量了，對能量的操控已經回復到突破前，甚至還好上一點。煉界訣也給我硬生生突破到第三重，但除了吸收內力的速度提升和內力的變得更加灼熱外則沒有其他特殊能力，這倒令我有點失望。

「記得嗎?明天心如來家玩呀。」小瑤邊幫我按摩邊提醒道。「知道了。」然後舒服地呻吟了一下。「輪到你了。」小瑤說罷便平躺在床上。「這麼快?」我抱怨地道，「哼哼，快點啦。」「知道啦。」我說道，然後開始按起來。「喂，你在摸哪裡?」「這是按摩啦。」我笑道。「哈哈......別，這裡不行啦，很癢啦。」「小瑤......」我輕吻她的唇一下，然後便是成人的時間。

口

「壞蛋，昨天欺負我。」一覺睡醒，小瑤便輕捶我的胸膛。「嘿嘿，這也是按摩的一種嘛。」我壞笑道。小瑤滿面紅紅的：「壞蛋，那有這樣的按摩，快點梳洗一下啦，晚點心如便要來了。」

「知道啦。」我刷過牙，沖個冷水澡，便走出浴室。「小瑤，要到樓下吃早餐嗎?」我問道。「也好。」小瑤想了想便答道。

我們來到了樓下的茶餐廳。「有勞要一個B餐和一個C餐，飲凍檸茶和凍檸水。」待應熟手地放下兩杯熱茶和一張賬單。「來了。」小瑤興奮地看著眼前的太陽蛋和雪菜肉絲麵，像極一個小孩子。呀......就是一個小孩子嘛。「幹嘛這樣看著我。」小瑤疑惑地道，「你可愛嘛。」我笑道。「哼，又說謊，你肯定是在想我像個小孩子啦?」小瑤不滿地道。「才......才沒有。」憑著老師教我的東西，說謊對我來說簡直是基本中的基本。「你知道嗎?」小瑤說道，「什麼?」我問道。「你真的很不懂說謊啦。」是這樣嗎?我苦笑了一下，「在喜歡的人面前，是說不成謊的。」我想起老師的一句話。正正因為喜歡，你的潛意識並不想欺騙她，任你的騙術多精湛，也都有致命的缺陷。「那我要加緊練習才行。」我故作認真地道。小瑤搖搖頭：「你再練習我也會看得穿的，」小瑤停頓了一下：「這是女朋友天生的技能喔。」

吃過早餐後，小瑤本來還想逛一會，但我卻以很累做理由，然後拉著小瑤一起回到家中。

八個......可不太妙。在剛才短短的三十分鐘內，我感受到八個氣息的探查，是平日的一倍，而且嚴密得多。

Episode 18. 遊戲

「發生了什麼事嗎?」一回到家小瑤便問道。我呆了一呆，果然什麼都瞞不過小瑤。「剛才有人監視著我們，比平日還多。」我照實地回答。隱瞞是愚蠢的做法，讓小瑤有心理準備也是重要的。監察變得嚴密與老師他們一定有關係，但他們只是監視，還沒有出手，證明事情還沒有去到最嚴峻的地步。因此我也只好靜觀其變，胡亂行動反而會打草驚蛇，導致反效果。「那我們要不叫心如不要來?」小瑤擔心地道。

我想了一想：「也好。」小瑤手中的電話還未取起，「不用了，」小瑤疑惑地看著我。「她來了。」我苦笑道。頃刻後，大門傳來門鈴的聲音。
「我們當沒事發生吧，別嚇著她。」我說道，小瑤點點頭。我走到門前，打開大門，只見一個女孩掛著一副姣好的身材，穿著普通卡通短袖衫、熱褲站在門外。「你好。」我客氣地道，同時釋出風息，確認她的身份。「你好，風哥哥。」心如微笑地道。「進來吧，小瑤在等你呢。」確認過身份，我自然不做作地關掉大門，無視門外那幾道赤裸裸而來的氣息。

「小瑤。」心如給了小瑤一個擁抱。小瑤顯然有些心不在焉，但依舊微笑道：「等你很久了。」「是嗎，我很準時呀。」心如天真地道。「對了，我們玩點什麼呢?」心如問道。

「呵呵，我們來玩大富翁。」這時候便是我出馬的時候了。「輸掉的話可有大懲罰呀。」我壞壞地笑道，小瑤把手放在我的肩上：「哦?想罰些什麼?」逗得心如呵呵大笑：「好呀，玩吧玩吧。」我和小瑤相視一笑，既來之則安之，讓敵人有戒心可不是好事，

我們就繼續演吧，看看是誰吃虧，監視者們。

「哇，為什麼又是我入獄了?」我抱著頭大叫道。我已經第三次入獄了，手中的地契只有兩張，其中一張還是該死的梅窩!心如和小瑤都咯咯地笑道。「哈哈，風哥哥真笨。」心如笑道，她手中有五張地契，其中一張是價值最高的太平山。「心如，我們聯手對付小林吧。」小瑤裝出一副同仇敵慨的樣子，小瑤手上也有四張地契和一大束還沒用的資金。

「兩位小姐，看情況你們不用聯手我也會死在獄中啦。」我苦笑地道。「說多沒用，哼哼，生日快樂，可以隨意選一位玩家送禮物給自己。」心如邪惡地笑道，「就你了，風哥哥。」心如把道具卡放在我面前，生怕我不識字般讀給我聽。「知道了知道了。」我哀怨地道，把那張梅窩送了出去。

「那輪到我了。」小瑤拿起骰子，投出了「十一」，來到淺水灣，「中中中，這是我的。」我興奮地道，「呵呵，起了兩棟房子，我看看......」「慢著!」心如說道，「根據維基百科，入獄是不可以收租的。」心如把手機遞到我的面前。「上訴!根據國際大富翁規條......」我正想辯解，「投票吧。」心如一副智者的樣子道，我求助地看著小瑤，只見小瑤笑道：「對呀，我平常功課不懂也是看維基百科的，所以......」

只見小瑤緩緩舉起手，宣告我的上訴無效。這場遊戲持續進行，到後期，我完全能夠從遊戲中體驗到貧富懸殊。香港的第一把交椅，食物鏈中的霸王：心如，旗下擁有十二個物業，兩個公共鐵路。第一把交椅的同伴：小瑤，座擁八座物業，一個公共鐵路，兩個公共事業。食物鏈的鏈緣，隨時被吃掉的小市民：本人，抱著四個物業外加一個心如為了維持著我的生命而送我的公共鐵路。現金方面，則有小瑤資助的五百元。而心如和小瑤兩位的現金加起來比銀行還要富有。基本上，我是在跟銀行對奕。「風哥哥，輪到你了。」這句話比地獄的傳召還要可怕得多，我哭喪著臉地取起骰子。「五加四，九，真幸運呢。」心如可惜地道。我把我的「銅像」移到停車場的位置。我反而覺得快點結束才是幸運呢!

到最後，結果當然是我最先破產啦。然後吞併了我大部份產業的心如順利擊倒小瑤成為地球霸主。

「這麼晚了?」我看一看時鐘，故作驚訝道。大宙翁是一個終極耗時間的遊戲，哪位朋友若果覺得自己很有空的話不妨玩一玩，包準讓你暸解時間的可貴。 「對呀，我們要不要叫外賣?」心如問道。顯然她沒有想過這麼早離開。但我心中的不安卻不斷增加，「抱歉，我有點不舒服......」我立刻裝出頭痛的表情，小瑤也領會便立刻道：「小如，要不下次吧?」心如本身還有點不願的表情，但看我面青唇白的樣子，也只好答應。「風哥哥你要保重喔，下次再來一起玩大富翁。」我點點頭：「抱歉啦，下次再來吧。」下次我準會用老師教的出千手法跟你玩。

輕輕一推~希望大家中意

推！

再輕輕一推 聽朝有文

Episode 19. 悲哀

心如離開後，我終於鬆了口氣。小瑤擔心地看著我，我點點頭報以微笑。或許最近組織沒有什麼任務做才加強了監視吧?我安慰著自己。至少他們還沒有動手，就表示我們是安全的，對......我們是安全的。我平伏一下心情，然後倒了一杯水給自己和小瑤。

嗯?我心念一動，有誰在門外。剛剛平伏下來的心情又再次緊張起來，門鈴響起。我看著小瑤，小瑤也望向我的方向。「不要靠近牆邊。找個地方躲起來。」我小聲地道，盡力使自己的聲音平靜一些。小瑤點點頭。我深吸一口氣，緩緩來到門前，手搭在門把上。

門開，「抱歉啦，風哥哥，我好像漏了點東西在這裡。」只見心如站在門前。「原來是心如嗎?」我也沒有發現，我的聲線竟然在抖顫著。「對呀，你以為是誰?」心如笑道。「你漏了些什麼?」我強忍著雙腿的顫抖問道。「風哥哥，你怎麼哭了?」心如問道。「你在害怕嗎?」「不.......我很後悔......」心如一臉不解地看著我。

「我很後悔，我不應該叫心如自己一個回家的。」

我一掌揮出，面上早已淚流滿面。

「心如」巧妙地避開這一掌，「你是怎樣知道的?」我沒有回應，只是繼續追擊，我明白的，這是我的錯!我竟然天真到相信這一切只是巧合，我竟然天真到相信組織並不想攻擊我們!這是我軟弱造成的後果!我怕，我怕跟組織撕破臉皮，我以為只要配合的話，就可以不用傷害任何人!「

「心如她在哪。」我的聲音變得極度低沉，「別說我知你不知道。」「心如」自知敗露，也不在裝下去。地面滴滴答答的，血柱沿著「心如」的手中滴落地面。「那你死吧。」我面無表情地道，紅芒乍現，「心如」胸膛上穿了個破洞，空空如也。『在這個世界，你不招惹別人，別人也會來招惹你，強者不會注意到弱者的喘息聲。』
對嗎?你們要迫我這樣做，對嗎?沉靜已久的內力悄悄地滾動著。為什麼?為什麼?為什麼要把無關的人拉進來?慢慢流遍全身，灼熱依舊，卻多了一絲陰冷。這是你們想要的結果嗎?這是你們渴望的嗎?「那就來吧。」火炎暴射向門外數個方位!

不虧是組織的成員，全部都是久經訓練的高手。但是，「那又如何?」在我的領域，所有隱藏都是無意義的。刺步。輕輕點地，滑落至敵人背後，一掌拍出，頭骨連同全身一同燒毀，灰燼也不留下。心如，對不起。當時的你，一定很想有人來幫你吧?

在殺死敵人的同時，又有兩個敵人瞬間而至。一名用刀，一名用雙槍。左邊持刀者快步閃身靠近，一刀劈下，目標是我的左手。另一名槍手亦毫不怠慢，向著我有可能閃避的方位連開四槍，封住我的退路。「天真。」我面無表情地道：「煉界。」周圍的溫度加劇數倍，鐵制子彈瞬間變成鐵水。不避不閃，我向著持刀者走過去。在我的眼中，他的速度.......太慢。右腿一鞭，連痛吼的時間也沒有，便上下分離成兩截。當初心如也是這樣吧.......連話也沒有說，便被這班人.......

剩餘的五人自知單打獨鬥不可能取勝，索性一同出擊。兩枚銀刺奪目而來，我側身避開，銀刺改變方向突然下頃，在我左肩刷下兩道傷口。「他中了毒，一起上!」持暗器者興奮地道。笑話，我運起內功，傷口迅速瘉合，毒液也被燒成霧氣，散於空中。「煉界—爆。」持暗器者在一瞬間感到不對，正想閃開，卻發現動不了。因為他整個下半身已經碎掉了。他的同伴也沒有空為他擔心，因為他們都被灼熱的火牢圍住。心如，放心吧......我會送他們來向你慚悔。

抱歉，呢排有d忙，所以咁遲先po文，讓大家久等了

終於打
等到悶

久等啦

劉明

仲有無

正傳第一篇個位 「一閃」係邊個？

好好睇 一日睇埋之前果個故

組織的成員畢竟也是修武者，也還是有點拿手好戲。他們不知從那變了幾張紙符出來，紙符須火牢相撞，紙符驟然轟碎，火牢也被硬生生弄開了一個破洞。四人立刻衝出火牢，然後向我拋出十數道紙符。我沒有閃避，只是依舊，揮舞著火炎。幾道紙符逃過火炎，印在我身上然後爆開數道火光。嘴角溢血，這種痛楚，比不上你的萬份之一吧?抱歉.......遲來了。「煉界—昇。」溫度飆升，火焰，由赤轉為淡白、亮白。白雪般的天堂，有著地獄的溫度。在絕對的差距下，任何的把戲都只是笑話。

空間被肅清，解除了煉界，空中掛著的月亮依舊白皎，像是什麼也沒有發生一般。大家都在家中過著，與男女朋約會，與家人渡過，又或者享受著獨自的夜晚......如往常一般。唯有我知道，我和小瑤，失去了一個重要的朋友。我們亦永遠，離開了「一般」的日常。

「嘿嘿，風哥哥又踩中我的地了。」「風哥哥，下次還要一起玩喔。」「風哥哥，要保重喔......」淚水滴落，再灼熱的火焰也弄不乾。我帶著失去靈魂的軀殼，慢慢走回家中。

「小瑤，小瑤?」我沒精打采地道。沒有回應。我的心又再跳動起來，伴隨的，是無與倫比的恐懼。

一道白色倩影出現在我的面前，很美麗、平靜柔和的臉上緊閉著雙眼。我一步一步地走到她面前，跪了下來，輕輕撫著女孩的臉龐，「醒來了，現在還不是睡覺的時間呀.......」我輕聲地道。

女孩沒有回應，只是一臉平靜地睡著，「醒來吧.......醒來吧。」女孩的面上早已佈滿水珠，女孩卻若無其事，合上的雙眼不曾張開。「不要睡......不要睡。」我猛搖晃女孩的雙臂，然後緩緩垂下。

「呀————」我痛苦的吼叫著，嘴唇早已破裂，流淌出腥紅的血水。

「我們......做錯了什麼?」我默默望著小瑤，身後的五道黑影緩緩靠近。每一道氣息都能跟我匹敵。「我去去就回，你在這裡等我吧。」我柔聲地道，用一層紅光保護著小瑤，我的公主。然後緩緩站起身，『強者不會注意到弱者的喘息聲。你會注意身邊每一種微小生物的想法嗎?』對，正正因為實力的差距，連說話的權利也被剝奪嗎?心如如是，小瑤如是，我知道的，但我不想認同，因此只能用更強大的實力碾壓對手。亦只有這樣，才能保護重視的人。

老師、老黃，請你在天上保祐著我。「煉界—昇。」五道黑影，身上頓時昇起一層簿膜，抵抗著體外的高溫。「果然很強。」我淡淡地道，沒有任何表情，「『百變』和『神隱』果然沒有對組織說實話，也沒關係，反正你怎樣也要死。」為首的黑影說道，語氣中充滿不屑。

我沒有回話，因為刺客不需多話。赤龍奪珠，一記龍爪手向著最近的黑影劃過，在他的護甲留下了深深的爪痕，黑影反應過來，與其餘四名黑影佈以困殺陣。五名高手早已配合過無數次，動作之間互相掩護，我一時之間亦無從下手。五名黑影與先前八名刺客不可同日而語，不能依靠內力硬碾。火光一閃，憑藉短短的一秒，我使用鎖息將自己的氣息完全隱藏於房間中。同時利用刺步於房間不同位置制造聲音擾亂敵人的感知。

「圍盾陣。」其中一名黑影冷靜地道。然後五人背靠背，圍成一個小圓，同時留意著四方八面。

我冷笑一聲，以假亂真可是老師和我的拿手絕技。「在那裡。」一名黑影說道，然後身子一躍，暴射出去，「慢著......」另一名黑影說道，然而卻遲了數秒。缺少一人的盾陣不再完整，刺步一出，驚神鎮鬼，雙手成刀一劈，將兩名黑影的左右手斬下! 血如湧泉!將早已變成一堆頹垣敗瓦的牆身染紅。這夜，我知道，警察不會來，因為，這裡已經被原來的世界遺棄；這夜，我知道，整座大廈的人也會死掉，若果，他們不死的話。

歡迎各位新讀者 SORRY呢排真係有少少忙，要搞畢業論文d野......所以少左上黎，多謝大家不離不棄咁幫手推post

故事都差唔多進入尾聲，我都知有好多迷團無正式咁解釋過，但我之後會有另一個故再講解下個世界觀，或者好似拼圖咁，用另一個角度將同一個世界既另一面展現出黎。

期待下吧 可能下一個故事同大家見面

點解小瑤會變左睡公主？

神隱，百變 親傳 狼王噬鳩佢

突襲得手，我立刻抽身回歸黑暗。但黑影們也不是省油的燈，不知是什麼妖術，兩名受創的黑影從手上的戒指取出兩粒丹藥吃下，本身瘋狂滴血的斷臂突然止血，氣息還比剛才強上一分。但他們臉上的蒼白告訴我他們外強中空，撐不了多久。我平伏心情，進入「無心」的境界。

這是老師也沒有進入的階段，或者說，我從一開始便沒有進入頭二個階段，而是直接踏入第三階段。畢竟，完成了「無心」的話，也意味著頭二個境界的完成。或許，這就是創出「刺步」的人的小小心計吧，等著機緣之人發現。將這門步法，真正的重現於世人眼前。

以假亂真，不如以真破真。「無心」境界下，我每一步都在麻痺著對方的感知，他們已經分不清真假，即使是真的，他們也猶疑不決，因為他們不相信是「真的」。在「出擊」和「保持現狀」之間出現的落差，將會是他們致命的契機。

數次的移動，令我找到黑影的空檔，然後逐一斬殺。他們陷入了進退為谷的局面，到了後期，只剩下三名黑影。他們決定瘋狂進攻，使用大範圍攻擊，迫使我現身。黑影口中唸唸有詞，然後右手一揮，罡風形成極冷的暴風。我感覺到體內的經脈竟然開始慢慢結冰，內力的流轉速度也大大減慢。我運轉內力，減慢體內凝結速度。受到寒風侵襲，我的移動速度亦大大減低。再這樣下去，我必定會死於黑影之手。

「煉界—替。」我孤注一擲，使出從未使用過，只存在於腦海中的一個構思。「出現了嗎?」左手持槍右手持刀的黑影捕捉到我的身影，陰狠地道。說話的同時腳步不停，黑影向著我的方位激射三槍，然後在來到我面前，長刀一劈開天地!

三枚子彈和一把刀，換來的並不是滾熱的血水四淺，而是高溫的爆炸!「轟!」一聲巨響，終於將房間的牆子轟碎，露出內層的水泥。這是我所制作的「假人」，內力是能量，能量密度夠高，便可以具現化。本來受過嚴格訓練的黑影並不會被這種低級的替身欺騙，前提是他們的心理狀態完善。受到我那神出鬼沒的步法影響，他們早已失去耐性，更重要的是，「恐懼」早已像種子般在他們心裡發芽，這時候，即使只是風吹草動，也會受到他們驚雷般的攻擊。

受了極高火熱能量密度的一擊，黑影死得不能再死。趁著煙霧彌漫，我一鼓作氣，把另外一名黑影斬成兩斷。黑影臨死前，亦在我胸前留下一條血痕。

口

我雙唇溢血，雙腿亦早已麻木，沒法再使出刺步的我，只好靜靜地站在這裡，看著對面，同樣殘破不堪的黑影。五名黑影，站著的只剩一名。站著的代價，是一隻眼晴和一隻手。

我沒有掉以輕心，身上的數道傷口告訴我：斷去肢體的狼往往更殘暴，更具攻擊性。我體內的內力只剩下三成，高速運轉煉界訣得來的內力也是入不敷支。黑影們手中的武器堅硬非常，必然是經由特殊的材料和手段打造出來。尋常武器的話，根本承受不住內力的注入而破碎，但它們做到了。身上的數道亮眼的傷口也是拜它們所賜。

我看了看不遠處的小瑤，依舊祥和的表情，對外界發生的一切漠不在意，像美麗的公主一般，沉睡著。「你先睡一會吧，我一定會帶你離開這裡的。」我笑道，眼中卻飆出淚光。

文黎啦

一鳴係唔係準備出場啦？

留名支持

有睇過正傳應該知道

加入了

文呢？

有請一鳴進場

工作進度有少少緩慢 要聽朝先有文呀 sorry各位

Episode 20. 死戰

「戰鬥時，不要東張西望!」黑影迫緊，用他僅餘的左手向我胸口一按。我頓時吐出一口鮮血，五臟六腑被他震得差點移位，但他的手亦永遠留在這裡。四名同伴的死，使黑影的心志明顯被動搖了，因此才不能準確判斷出我的狀況，要不是的話，他早就用槍把我轟成廢渣了。戰鬥誤判的代價，便是死。一道火光閃過，黑影眉心出了個小黑洞，悄然倒下。

一對一，靠的是實力。一對二，靠的是氣勢。一對五的話，靠的便是運氣和意志。我一柺一柺地來到小瑤前，很輕，很柔地道：「我們走吧。」默默彎下腰，正要背上小瑤，離開房間。手背的毛管突然豎起，瞳孔一縮，我望著空無一人的門口。心跳不由自主地加從，額角滲出點點汗珠。

我知道，這不是緊張的感覺，是恐懼。我倒抽一口涼氣：「出來吧。」沒有回話，兩道風刃聞聲而至。很快!憑著反射神經，我曲起身子，盡量減少身體的面積。兩道切口削走我雙手一大塊血肉。我痛叫一聲，幸好反應快，否則兩隻手臂已經不翼而飛。

敵人很強，強得離譜，我勉力用內力將傷口燒焦，內力的乾涸使我感到一陣暈眩。我一咬舌尖，保持意識清醒。怎麼辦?我不斷問自己，當然得不到答案。到現在我還沒看到敵人，就表明敵人的隱匿技巧高明，又或者用了什麼奇異道具，就像敵人先前服下藥丸一般。

藥丸?我靈機一動，將僅餘的內力全部爆發出來。突然且激烈的能量爆出，空中爆出一輪火光，同時間，十數道風痕衝襲而來。

敵人內力雄混，火光跟風痕碰撞，火炎於一瞬間被風壓掩蓋。一瞬間，足矣!身上出現了無數道血痕，我喘著氣，笑道：「一打一，有時也需要運氣。」手中卻多了樣東西。把異物吞服後，我感覺到一股精純的內力湧入體內百穴。

「煉界—昇。」於高溫之中，敵人的動作將會受到限制，更容易出現破綻。「可笑。」敵人首次發聲，是一個染著紅色頭髮的中年人。項上掛著一條大金鏈，上身穿著夏威夷襯衫，下半身穿著黑色長褲和一對旺角三百元兩對的藍色波鞋。「品味很差，你或許需要一個設計師。」我笑道。強大的風壓迎面壓來，瞬間將我的煉界壓制，紅髮中年不僅懂得內功，而且精通武術。紅髮中年知道我雙腿暫時被廢，採用多點進攻。前胸、下陰、雙目、後腰、背椎、雙耳皆在他的攻擊範圍之內。

短短數息，我的內傷增加了一倍。「我不喜歡你的表情。」紅髮中年說道，「什麼?」我喘著氣問道。「不夠痛，不夠恐懼.......不夠，不夠，不夠.......」紅髮喃喃自語地道，表情猙獰扭曲。「你不止需要設計師，還需要一個精神科醫生。」我諷刺地道。

雖然我極度憤怒，對他們做出的一切，但憤怒殺不死人，只能害死自己。「既然這樣，」紅髮中年突然停止發聲，「那殺了她，你會憤怒嗎?」紅髮中年像是想通了什麼，高興地指著一旁的小瑤。我沒有回應，「喂喂，會憤怒嗎?會恐懼嗎?喂喂，回答我呀。」紅髮中年嚷著道。我沒有回應，「喂喂，告訴我啦，你會憤怒嗎?」然後隨手射出一道風刃，向著小瑤!

我向前一踏，左手一伸，任由風刃貫穿手心，然後消散於空中。「什麼嘛，果然很重視這個女生呀，」紅髮中年說道，「喂喂喂喂喂喂喂!殺了她，你會露出什麼表情呢?什麼表情呢?告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛告訴我嘛!」紅髮中年近乎瘋狂地道。我沒有回應。

「對呀，」紅髮中年呆了呆，然後笑道，「我根本不用問你呀，看就知道了，哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈!」紅髮男子瘋狂拍著手掌，病態地大笑著。然後十數著風獸出現，飛撲而來。

「煉界—碎。」空氣中的火炎突然消失，無影無蹤。狂暴的氣息，集中於空間上的一點。閃耀的白光帶點藍芒，於小小的空間，乍現!「你.......可以死了。」
混雜著藍白色火炎的拳頭迎著紅髮中年的臉上轟去。一道風牆出現在紅髮男面前，碰撞、熔解、「轟」的一聲，紅髮中年的臉頰迅間凹陷下去，然後向牆邊撞去，裂縫而他為中心蔓延出去。

希望大家中意啦

支持

好睇

Episode 21. 始末

狂暴的能量散去，我咳出數口鮮血，半跪在地上。看著身邊的小瑤，「放心吧，我們沒事了。」我柔聲地道。

「沒事?什麼沒事?很痛呀，哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈!剛才一下，很痛呀，想不到你這麼好玩，哈哈，攻擊這個女孩一下便會便強!哈哈哈，真有趣!再來吧再來吧再來吧，我還沒玩夠呢，哈哈哈哈哈哈哈哈!」不是吧......我不可置信地轉過身，只見牆邊的紅髮中年緩緩站起，紅髮中年凹陷的臉不斷流出血水，更加增添了此刻的畫面的詭異。

「再來呀，看看你能不能使我更加痛，我很想知道很想知道很想知道呀!來呀來呀來呀來呀來呀來呀!」紅髮中年近乎偏執的態度令我感到毛骨悚然。

「風襲。」風本為無形之物，無色無實，此刻在我面前的風，卻是深邃的黑色，是不祥之風。

風的壓力，竟然可以如此之強，我開始站不穩雙腿，睡在地上的小瑤也被這陣風牽引著。我流著淚，牽起小瑤的手，閉起雙眼，對不起......

一陣柔和的風迎面吹來。與陰森罡風不同，十分舒適，我緩緩睜開雙眼。「沒事吧。」一名英俊的美男子說道。我望向男子的方向，男子手中提著一樣東西，醜陋的東西，就像一個......人頭。

英俊男子身後還跟著兩個人，一男一女。我沒有說話，只是靜靜地望著為首的英俊男子。「你們是誰?老師他們派來的嗎?」

「不，」英俊男子的回應令我十分失望。「但我與你的老師和這女娃的父親有一面之緣。」「來這裡也算是托他們的福。」我點點頭。「我要找個地方，幫小瑤下葬。」現在的我，滿腦子只想找個地方，讓小瑤舒適地安祥地離開。至於其他東西?我管它去死。

「呃?」英俊男子錯愕地看著我，我不耐煩地道：「什麼事?」「我想你搞錯了一件事，」英俊男子笑道，令我心情煩燥起來，有什麼好笑?

「她.......這女娃，還沒死呀。」

後記

我沒有立刻回到家中，而是在周圍徘迴。走著走著，來到了一個老舊的小公園。

我從沒看過老師的真容，也未聽過他真實的聲音，但我對老師的認知、我們的經歷全部都是如此真實。迄至為止，老師演了無數的角色，我不清楚哪一個才是真正的他，恐怕老師自己也早就忘掉了吧?踏過青草，我就這樣坐在失寵的鞦韆上，獨自地搖盪著。但是，老師對弟子的關懷、擔心、真情卻存在於骨子裡，改也改不掉，這就是老師曾說過的「本質」吧?鞦韆停下，我獨自踏上路程，不遠處有著荒廢已久的水池。對於老師，我十分感激，但更多的是亦師亦友的情感，老師不僅是教會我眾多技巧的導師，他也是我的朋友，跟我分享我的煩惱、喜悅。我倆比真正的父子或許更像父子吧?短短五個月，感情能夠有多深厚?老藤糾纏著霉灰的池子，池中還有著淺淺的水淌。我看著池中的雙眼，我仿佛看到了答案。

我輕輕低哼著歌，哀傷的旋律、老舊的青藤枯木，這一刻，相互找到了各自的牽絆。

來到門前，十指於空中飛舞，赤紅的軌跡刻劃出彼此的羈絆，我悄然離開，留下的，只有思念。

『斷罪』是嗎?讓我看看是個什麼樣的地方吧。

火光一閃，公園上已是空無一人。

夕陽的光線透過樹林的間隙而進，在門前映照出一道金光，牆邊突兀地站了一顆巨石，巨石刻有數字：

「弟子陳林風，路經此地有感而發，被遺忘之地、或被遺忘之人，世上，還有一人，將永記於心。」

《刀傳 · 外傳》 都正式完結啦 多謝大家長久以黎既陪伴同支持。

因為呢排真係太忙，諗住寫既野都未寫好，所以短期內都唔會再有新故住，當然，只係短期內唔出，可能等要處理既野搞得七七八八，我地又會係連登相聚，到時希望大家仲記得我，得閒留下言支持下。

各位兄弟巴絲，之後下個故事再見